<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.3">Jekyll</generator><link href="https://www.lijiaocn.com/money/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.lijiaocn.com/money/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-19T13:51:42+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/feed.xml</id><title type="html">赚钱笔记</title><entry><title type="html">陆金所的银行精选 4.1% 利息，相当不错，附几款现金理财产品对比</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/16/xian-jin-li-cai/" rel="alternate" type="text/html" title="陆金所的银行精选 4.1% 利息，相当不错，附几款现金理财产品对比" /><published>2019-09-16T23:17:22+08:00</published><updated>2019-09-16T23:17:22+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/16/xian-jin-li-cai</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/16/xian-jin-li-cai/">&lt;h2 id=&quot;本篇目录&quot;&gt;本篇目录&lt;/h2&gt;

&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#本篇目录&quot; id=&quot;markdown-toc-本篇目录&quot;&gt;本篇目录&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#说明&quot; id=&quot;markdown-toc-说明&quot;&gt;说明&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#选择1宝宝类-货币基金&quot; id=&quot;markdown-toc-选择1宝宝类-货币基金&quot;&gt;选择1：宝宝类-货币基金&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#选择2网商银行的定活宝&quot; id=&quot;markdown-toc-选择2网商银行的定活宝&quot;&gt;选择2：网商银行的定活宝&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#选择3陆金所的银行精选&quot; id=&quot;markdown-toc-选择3陆金所的银行精选&quot;&gt;选择3：陆金所的银行精选&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#选择4短债基金&quot; id=&quot;markdown-toc-选择4短债基金&quot;&gt;选择4：短债基金&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#参考&quot; id=&quot;markdown-toc-参考&quot;&gt;参考&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;说明&quot;&gt;说明&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近在筹集购房首付，扛着一张大脸回家啃老，好歹筹集到一点资金。由于这笔钱的使用时间非常不确定，可能长时间用不上，也可能一两周内就用，所以不能购买固定期限的理财产品，需要一个妥善的安置方法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择1宝宝类-货币基金&quot;&gt;选择1：宝宝类-货币基金&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;耳熟能详的宝宝类产品现在收益很差，譬如支付宝上的余额宝，今天的 7 日年化是 2.379%，这还是最近略涨以后的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝宝类产品基本都是货币基金，本质是把很多人的资金凑成一笔大资金，然后在小额资金无法参与的市场上卖出更高的价格。好处是资金非常安全，在市场缺钱的时候，货币基金的收益会涨到很高，不幸的是，现在市场不缺钱，收益率只有 2 点几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai1.png&quot; alt=&quot;余额宝收益&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;货币基金的流动性很好，一万以内当天到账，超过一万的第二天到账（T+1），非常适合用钱时间不确定的场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了余额宝、银行、基金公司，大多数券商也提供货币基金服务，证券账户中的资金会自动申购货币基金，感觉总比余额宝高一点点，但没有太大的差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要把大额资金放到货币基金里，我建议使用东方财富的证券账户，开户后通过银证转账转入资金即可，提现规则和余额宝相同，很方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用证券账户买入货币基金有两个好处：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，存入大额资金后，可以向券商申请更低的股票交易佣金。以东方财富为例，存入 50 万后佣金可以调整为万分之 1.8，存入 100 万可以调整为万分之 1.5。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，一些板块的交易权限和证券账户的资金量关联。譬如刚开设不久的科创板，开通交易权限的一个条件是，申请日前 20 个交易内证券账户日均资产超过 50 万（不需要买股票）。开通交易权限的好处是可以参与打新，参考《A股的无风险打新获利是这么回事》，打新需要配置股票，不想买股票可以不参与，提前开通权限也没啥坏处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，可以申购可转债。可转债的申购和打新不同，不需要配置股票，可以直接参与。每次最高申请 100 万的可转债，中签后再缴款，每签金额是 1000 元。可转债的中签率很低，每次能中一两签就不错了，完全不用担心中签太多没钱缴。只要理解了可转债与股票关系，知道溢价是怎么回事，每签基本是 15～20% 的无风险收益，蚊子肉累计起来也不少，毕竟都已经在买货币基金了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假期前把一部分资金转入东方财富，昨天的收益是 55.57 元：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai2.png&quot; alt=&quot;东方财富天天宝收益&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今天发现，对于我的场景来说，东方财富不是最好的选择，后面的银行精选要优秀太多！如果你还没有东财账户，可以考虑先开通一下，这样以后有好机会也能及时赶上。东方财富是非常靠谱的公司，关注股票的都知道，最好的行情软件、最好的券商：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai3.png&quot; alt=&quot;东方财富注册邀请二维码&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择2网商银行的定活宝&quot;&gt;选择2：网商银行的定活宝&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;余额宝收益跌到 2.3 ，阿里巴巴旗下另一款产品的优势就体现出来了：网商银行的定活宝。网商银行是阿里巴巴成立的互联网银行，是正规银行，可以用支付宝账号登陆，安全性和可靠性都没问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网商银行的这款产品叫 定活宝 ，它是一笔三年期的银行存款，安全性高于货币基金，但是这笔三年期的银行存款可以随时提取（T+1到账），利息照算，现在是 2.8%。也就是说，即使只存入 1 周，依旧享受 3 年定期 2.8 % 的利息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前定活宝的利息低于或接近余额宝，没有太大优势，现在余额宝收益持续下滑，定活宝的优势就凸显出来了，高出 0.5% 呢！注意，产品页上说，定活宝 的利息是会变化的，现在长期稳定在 2.8% 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天 9 点 30 开始发售，限额供应，每个账号最多买入 30 万，现在 30 万的日收益是  23.34 ：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai4.png&quot; alt=&quot;网商银行定活宝每日收益&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择3陆金所的银行精选&quot;&gt;选择3：陆金所的银行精选&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;陆金所的银行精选存在很久了，我使用陆金所也很久了，但一直没关注到银行精选。直到今天陆金所送了一张券，才发现，银行精选相当不错啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai5.png&quot; alt=&quot;陆金所的银行精选&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银行精选中的产品性质和网商银行的定活宝是一样的，都是可以提前支取的定期存款，但是，但是，利息高很多啊！下面是长春农村商业银行的三款产品，分别 28 天、14 天、7 天计息一次，利率分别为 4.125%、4.1%、4.0%，比定活宝的 2.8% 高出一大截！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai6.png&quot; alt=&quot;银行精选长春农村商业银行&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆金所银行精选的利息比定活宝高，但规则有差异。以最后一个 7 天付息为例，如果你在存入后第 6 天支取，那么只能享受活期的利息，如果你在存入后第 10 天支取，前 7 天是定期的利息，后 3 天是活期利息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支取到账时间以银行处理时间为准，这个肯定是比 T+1 快，当天能到账的都说以银行处理时间为准。买 7 天付息的这款，相当于随时可取，顶多少赚 6 天的定期利息，相当不错！并且定期利息是固定的 4.0% ， 以后不会变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai7.png&quot; alt=&quot;长春农村商业银行产品条款&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比来比去，这货不仅利息比货币基金和定活宝高，条款还更优越！支取到账不用 T+1，利息高还是固定的，银行存款的安全性更是甩开货币基金一大截。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但，有一个疑问，为什么利息会这么高？条件会这么好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浏览银行精选中的产品，你会发现，这些产品都是小银行推出的，例如营口沿海银行、蓝海银行、新网银行、振兴银行、三湘银行等等，反正我是从来没听说过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近半年，大银行在用各种方式补充资本金，小银行的日子似乎不太好过，包商银行已经被工商银行接管，香港上市的锦州银行，财报都发不出了。那么，小银行的这些收益较高的存款产品能不能买？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为，能买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，这些银行我们感觉陌生，只是我们自己的感觉而已。我们村的信用社现在名字就是 XX 农商银行，出了地级市估计就没人知道了。外面的人不知道不代表这些银行不可靠，我爸在信用社捣鼓的存款利息始终比我用的招商银行高，我反正是服了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，银行不是谁都可以开的，关系到民生、民众财产安全的事情，向来都是严格监管的。平安集团旗下的陆金所，互联网金融的头号选手，它接入的银行，即使名字再陌生，也绝对是正规银行。大是大非的问题，它不敢乱来，划重点，这是银行，不是 p2p。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，银行的个人存款有 50 万的保障额，这是国家明文规定、强制银行缴纳保费购买的保障。即使银行破产倒闭了，至少能退回 50 万的存款，国家兜底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai8.png&quot; alt=&quot;陆金所邀请二维码&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择4短债基金&quot;&gt;选择4：短债基金&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;短债基金是理财，主要投资短期的债券，风险高于货币基金。之前有大V安利了几款短债基金，说是不错的现金理财产品。我找了几个看了下，基金的净值几乎是一直在涨，有些产品今年的涨幅在 3.7%～4%，甚至更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短债基金感觉也可以买一点，但是有两个坏处：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，有基金管理费，这个费用已经从每天的净值中扣除了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，如果买入后 7 天内赎回，要扣 1.5% 的手续费，这个比例是有明文规定的，所有的短债基金都这样。然后，有的短债基金在 30 天后赎回无手续费，有的则是 90 天后，要具体情况具体分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和陆金所 4.0% 的银行精选相比，短债基金没有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合比对之后，我决定把大部分资金转移到陆金所，购买 7 天付息的银行存款。那么问题来了，亲们，还有没有更好的推荐呐？需要钱、钱、钱呐……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;噢，对了，定活宝和银行精选还有一个好处，当天就开始计息，不分工作日和节假日，货币基金是 1 个工作日后才有收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贴下陆金所的邀请二维码，新用户有礼品，陆金所的理财产品非常多，不要乱买，多看条款：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/money/img/article/licai8.png&quot; alt=&quot;陆金所邀请二维码&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考&quot;&gt;参考&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lijiaocn.com&quot; title=&quot;李佶澳的博客&quot;&gt;李佶澳的博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/fv8G2hh5Cdno5rtOsLUZ7g&quot; title=&quot;陆金所的银行精选 4.1% 利息，相当不错，附几款现金理财产品对比&quot;&gt;陆金所的银行精选 4.1% 利息，相当不错，附几款现金理财产品对比&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>李佶澳</name></author><category term="理财产品" /><summary type="html">本篇目录 本篇目录 说明 选择1：宝宝类-货币基金 选择2：网商银行的定活宝 选择3：陆金所的银行精选 选择4：短债基金 参考 说明 最近在筹集购房首付，扛着一张大脸回家啃老，好歹筹集到一点资金。由于这笔钱的使用时间非常不确定，可能长时间用不上，也可能一两周内就用，所以不能购买固定期限的理财产品，需要一个妥善的安置方法。 选择1：宝宝类-货币基金 耳熟能详的宝宝类产品现在收益很差，譬如支付宝上的余额宝，今天的 7 日年化是 2.379%，这还是最近略涨以后的收益。 宝宝类产品基本都是货币基金，本质是把很多人的资金凑成一笔大资金，然后在小额资金无法参与的市场上卖出更高的价格。好处是资金非常安全，在市场缺钱的时候，货币基金的收益会涨到很高，不幸的是，现在市场不缺钱，收益率只有 2 点几。 货币基金的流动性很好，一万以内当天到账，超过一万的第二天到账（T+1），非常适合用钱时间不确定的场景。 除了余额宝、银行、基金公司，大多数券商也提供货币基金服务，证券账户中的资金会自动申购货币基金，感觉总比余额宝高一点点，但没有太大的差距。 如果要把大额资金放到货币基金里，我建议使用东方财富的证券账户，开户后通过银证转账转入资金即可，提现规则和余额宝相同，很方便。 使用证券账户买入货币基金有两个好处： 第一，存入大额资金后，可以向券商申请更低的股票交易佣金。以东方财富为例，存入 50 万后佣金可以调整为万分之 1.8，存入 100 万可以调整为万分之 1.5。 第二，一些板块的交易权限和证券账户的资金量关联。譬如刚开设不久的科创板，开通交易权限的一个条件是，申请日前 20 个交易内证券账户日均资产超过 50 万（不需要买股票）。开通交易权限的好处是可以参与打新，参考《A股的无风险打新获利是这么回事》，打新需要配置股票，不想买股票可以不参与，提前开通权限也没啥坏处。 第三，可以申购可转债。可转债的申购和打新不同，不需要配置股票，可以直接参与。每次最高申请 100 万的可转债，中签后再缴款，每签金额是 1000 元。可转债的中签率很低，每次能中一两签就不错了，完全不用担心中签太多没钱缴。只要理解了可转债与股票关系，知道溢价是怎么回事，每签基本是 15～20% 的无风险收益，蚊子肉累计起来也不少，毕竟都已经在买货币基金了。 假期前把一部分资金转入东方财富，昨天的收益是 55.57 元： 但今天发现，对于我的场景来说，东方财富不是最好的选择，后面的银行精选要优秀太多！如果你还没有东财账户，可以考虑先开通一下，这样以后有好机会也能及时赶上。东方财富是非常靠谱的公司，关注股票的都知道，最好的行情软件、最好的券商： 选择2：网商银行的定活宝 余额宝收益跌到 2.3 ，阿里巴巴旗下另一款产品的优势就体现出来了：网商银行的定活宝。网商银行是阿里巴巴成立的互联网银行，是正规银行，可以用支付宝账号登陆，安全性和可靠性都没问题。 网商银行的这款产品叫 定活宝 ，它是一笔三年期的银行存款，安全性高于货币基金，但是这笔三年期的银行存款可以随时提取（T+1到账），利息照算，现在是 2.8%。也就是说，即使只存入 1 周，依旧享受 3 年定期 2.8 % 的利息。 以前定活宝的利息低于或接近余额宝，没有太大优势，现在余额宝收益持续下滑，定活宝的优势就凸显出来了，高出 0.5% 呢！注意，产品页上说，定活宝 的利息是会变化的，现在长期稳定在 2.8% 。 每天 9 点 30 开始发售，限额供应，每个账号最多买入 30 万，现在 30 万的日收益是 23.34 ： 选择3：陆金所的银行精选 陆金所的银行精选存在很久了，我使用陆金所也很久了，但一直没关注到银行精选。直到今天陆金所送了一张券，才发现，银行精选相当不错啊！ 银行精选中的产品性质和网商银行的定活宝是一样的，都是可以提前支取的定期存款，但是，但是，利息高很多啊！下面是长春农村商业银行的三款产品，分别 28 天、14 天、7 天计息一次，利率分别为 4.125%、4.1%、4.0%，比定活宝的 2.8% 高出一大截！ 陆金所银行精选的利息比定活宝高，但规则有差异。以最后一个 7 天付息为例，如果你在存入后第 6 天支取，那么只能享受活期的利息，如果你在存入后第 10 天支取，前 7 天是定期的利息，后 3 天是活期利息。 支取到账时间以银行处理时间为准，这个肯定是比 T+1 快，当天能到账的都说以银行处理时间为准。买 7 天付息的这款，相当于随时可取，顶多少赚 6 天的定期利息，相当不错！并且定期利息是固定的 4.0% ， 以后不会变。 比来比去，这货不仅利息比货币基金和定活宝高，条款还更优越！支取到账不用 T+1，利息高还是固定的，银行存款的安全性更是甩开货币基金一大截。 但，有一个疑问，为什么利息会这么高？条件会这么好？ 浏览银行精选中的产品，你会发现，这些产品都是小银行推出的，例如营口沿海银行、蓝海银行、新网银行、振兴银行、三湘银行等等，反正我是从来没听说过。 最近半年，大银行在用各种方式补充资本金，小银行的日子似乎不太好过，包商银行已经被工商银行接管，香港上市的锦州银行，财报都发不出了。那么，小银行的这些收益较高的存款产品能不能买？ 我认为，能买。 第一，这些银行我们感觉陌生，只是我们自己的感觉而已。我们村的信用社现在名字就是 XX 农商银行，出了地级市估计就没人知道了。外面的人不知道不代表这些银行不可靠，我爸在信用社捣鼓的存款利息始终比我用的招商银行高，我反正是服了…… 第二，银行不是谁都可以开的，关系到民生、民众财产安全的事情，向来都是严格监管的。平安集团旗下的陆金所，互联网金融的头号选手，它接入的银行，即使名字再陌生，也绝对是正规银行。大是大非的问题，它不敢乱来，划重点，这是银行，不是 p2p。 第三，银行的个人存款有 50 万的保障额，这是国家明文规定、强制银行缴纳保费购买的保障。即使银行破产倒闭了，至少能退回 50 万的存款，国家兜底。 选择4：短债基金 短债基金是理财，主要投资短期的债券，风险高于货币基金。之前有大V安利了几款短债基金，说是不错的现金理财产品。我找了几个看了下，基金的净值几乎是一直在涨，有些产品今年的涨幅在 3.7%～4%，甚至更高。 短债基金感觉也可以买一点，但是有两个坏处： 第一，有基金管理费，这个费用已经从每天的净值中扣除了。 第二，如果买入后 7 天内赎回，要扣 1.5% 的手续费，这个比例是有明文规定的，所有的短债基金都这样。然后，有的短债基金在 30 天后赎回无手续费，有的则是 90 天后，要具体情况具体分析。 和陆金所 4.0% 的银行精选相比，短债基金没有吸引力。 综合比对之后，我决定把大部分资金转移到陆金所，购买 7 天付息的银行存款。那么问题来了，亲们，还有没有更好的推荐呐？需要钱、钱、钱呐…… 噢，对了，定活宝和银行精选还有一个好处，当天就开始计息，不分工作日和节假日，货币基金是 1 个工作日后才有收益。 贴下陆金所的邀请二维码，新用户有礼品，陆金所的理财产品非常多，不要乱买，多看条款： 参考 李佶澳的博客 陆金所的银行精选 4.1% 利息，相当不错，附几款现金理财产品对比</summary></entry><entry><title type="html">阴晴圆缺，变与不变——拥抱变化</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/14/bian-hua/" rel="alternate" type="text/html" title="阴晴圆缺，变与不变——拥抱变化" /><published>2019-09-14T21:46:52+08:00</published><updated>2019-09-14T21:46:52+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/14/bian-hua</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/note/2019/09/14/bian-hua/">&lt;p&gt;最近不停地有些小想法，在脑海里揣摩几天冲破拖延症的屏障后，才抛出一点素材，观察验证。期间心慌慌地在脑壳里又塞入几个新的想法，如此反复。今天有点乏了，收拾下思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八月十五的满月今夜最圆，最璀璨的时刻却是残缺的开始，大概「保持」是困难的，「滑落」是容易的。也不知是从哪里习得的坏习惯，以前面对变化时忐忑不安，带着一丝畏惧，直到不久前的一天，才突然想明白：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;变化才是我们的好朋友啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治家、商人富豪、平民打工仔，大体可以把人群中的个体分为这三类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年少时不知事，长大了才闹明白，政治家位于人群巅峰。集万民权力于一身，代万民治国，看起来好累的事情，事实上如何能不为自己着想？且不说被万民供养，单就腾挪空间来说，人群越大余地越大，「决策」的力量无穷无尽，沾上一点就可造富三代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也正因此，商人富豪们才围绕着政治家歌舞不停，酒色财气、风流韵事，金钱与名酿齐飞，佳人与良驹相伴，诉说着多少你我不知道的故事。翻开历史的教科书，官官、官商的组合被义正言辞地呵斥，却没有人敢说出真相，如果出现了官民、民商组合，那么便不再是和平盛世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试想一下，如果你既没有生在钟鸣鼎食之家，又不是现代王思聪，面对一潭没有扰动的死水，你大爷一直都是你大爷，你大妈的女儿是你儿子的大妈，该是多么的绝望！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;变化是平民最好的朋友，只要愿意拥抱变化，能够平心静气地考虑问题，不意气用事、不自欺欺人的骗自己说懂，那么变好的概率远大于变糟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的经济活动大概就是延续了千年的买与卖，历史的情况我们说不清，单就最近20年来说，几大巨头都是在变化中诞生的。零售届的桂冠，从百货商场，到国美、苏宁，到阿里、京东，现在又轮到了拼多多，如果没有购物场景从独立商超到连锁店、到线上、到微信中的变化，这些新的大小巨头该如何诞生？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;变化孕育了新巨头，但不是每个人都可以做成巨头，巨头之所以是巨头，就是因为稀缺并通吃。拥抱变化虽然不能保证成为巨头，至少可以带来些许相对优势，让自己在人类中的排名保持在不错的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的历史波澜壮阔，从茹毛饮血到上天登月，期间多少变化！开天辟地，沧海桑田，又有多少浮沉！却不改始终是蜗居在地球上的一群生物的事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切起伏沉降，都是人类社群内部的事情，人类之外风依旧恣意地飞，水还是畅快地流，哪怕整个人群沉寂消失了，大自然也不会发出一生叹息。前面说的变，这里说的是不变，人类激烈的排位赛在这不变的大背景下发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个不变的大背景，让人极度乐观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们所拥有的一切都是因为彼此的存在才有意义，这句话反过来也成立：只要我们存在、只要人类社群存在，那么就永远有需求、层出不穷的需求、各式各样的需求，这些需求将使我们拥有想要的事物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一分耕耘，一分收获，说易做难。如果想要更多，那么就要做得更多，或者想的更多。银行卡里的财富名誉都是虚幻的表面，拥有的资产在人类所有资产中的占比才是实打实的硬货。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个体的奋斗是一场排位赛，每天拼搏奋斗的根本目的是提升自己在人类中的排名，而名列榜首的办法只有一个，获得大多数人的金钱投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要让众人慷慨解囊助你登顶，要么拥有迫使别人解囊的垄断优势或者一个好爹，要么比别人更聪明，能预见未来，或者干脆有几世修来的运气。如果垄断、权势、智商和运气都不在线，那么只能多做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调试心态，岁月静好，或让他人为我负重前行，不是坏的选择。只是服务一个人，收到一个人钞票，服务一万个人收到一万个人的钞票，如果还有一些上进的心思，顺着前面的思路推演到这里，问题再明朗不过了：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何找到人们的需求，并用有限的时间和精力服务更多的人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这事，充满了艺术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中秋没有赏月，题图就用自己家的黄瓜花吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;参考&quot;&gt;参考&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lijiaocn.com&quot; title=&quot;李佶澳的博客&quot;&gt;李佶澳的博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>李佶澳</name></author><category term="思路感悟" /><summary type="html">最近不停地有些小想法，在脑海里揣摩几天冲破拖延症的屏障后，才抛出一点素材，观察验证。期间心慌慌地在脑壳里又塞入几个新的想法，如此反复。今天有点乏了，收拾下思想。 八月十五的满月今夜最圆，最璀璨的时刻却是残缺的开始，大概「保持」是困难的，「滑落」是容易的。也不知是从哪里习得的坏习惯，以前面对变化时忐忑不安，带着一丝畏惧，直到不久前的一天，才突然想明白： 变化才是我们的好朋友啊！ 政治家、商人富豪、平民打工仔，大体可以把人群中的个体分为这三类。 年少时不知事，长大了才闹明白，政治家位于人群巅峰。集万民权力于一身，代万民治国，看起来好累的事情，事实上如何能不为自己着想？且不说被万民供养，单就腾挪空间来说，人群越大余地越大，「决策」的力量无穷无尽，沾上一点就可造富三代。 也正因此，商人富豪们才围绕着政治家歌舞不停，酒色财气、风流韵事，金钱与名酿齐飞，佳人与良驹相伴，诉说着多少你我不知道的故事。翻开历史的教科书，官官、官商的组合被义正言辞地呵斥，却没有人敢说出真相，如果出现了官民、民商组合，那么便不再是和平盛世。 试想一下，如果你既没有生在钟鸣鼎食之家，又不是现代王思聪，面对一潭没有扰动的死水，你大爷一直都是你大爷，你大妈的女儿是你儿子的大妈，该是多么的绝望！ 变化是平民最好的朋友，只要愿意拥抱变化，能够平心静气地考虑问题，不意气用事、不自欺欺人的骗自己说懂，那么变好的概率远大于变糟。 人类的经济活动大概就是延续了千年的买与卖，历史的情况我们说不清，单就最近20年来说，几大巨头都是在变化中诞生的。零售届的桂冠，从百货商场，到国美、苏宁，到阿里、京东，现在又轮到了拼多多，如果没有购物场景从独立商超到连锁店、到线上、到微信中的变化，这些新的大小巨头该如何诞生？ 变化孕育了新巨头，但不是每个人都可以做成巨头，巨头之所以是巨头，就是因为稀缺并通吃。拥抱变化虽然不能保证成为巨头，至少可以带来些许相对优势，让自己在人类中的排名保持在不错的位置。 人类的历史波澜壮阔，从茹毛饮血到上天登月，期间多少变化！开天辟地，沧海桑田，又有多少浮沉！却不改始终是蜗居在地球上的一群生物的事实。 一切起伏沉降，都是人类社群内部的事情，人类之外风依旧恣意地飞，水还是畅快地流，哪怕整个人群沉寂消失了，大自然也不会发出一生叹息。前面说的变，这里说的是不变，人类激烈的排位赛在这不变的大背景下发生。 这个不变的大背景，让人极度乐观。 我们所拥有的一切都是因为彼此的存在才有意义，这句话反过来也成立：只要我们存在、只要人类社群存在，那么就永远有需求、层出不穷的需求、各式各样的需求，这些需求将使我们拥有想要的事物。 一分耕耘，一分收获，说易做难。如果想要更多，那么就要做得更多，或者想的更多。银行卡里的财富名誉都是虚幻的表面，拥有的资产在人类所有资产中的占比才是实打实的硬货。 个体的奋斗是一场排位赛，每天拼搏奋斗的根本目的是提升自己在人类中的排名，而名列榜首的办法只有一个，获得大多数人的金钱投票。 要让众人慷慨解囊助你登顶，要么拥有迫使别人解囊的垄断优势或者一个好爹，要么比别人更聪明，能预见未来，或者干脆有几世修来的运气。如果垄断、权势、智商和运气都不在线，那么只能多做。 调试心态，岁月静好，或让他人为我负重前行，不是坏的选择。只是服务一个人，收到一个人钞票，服务一万个人收到一万个人的钞票，如果还有一些上进的心思，顺着前面的思路推演到这里，问题再明朗不过了： 如何找到人们的需求，并用有限的时间和精力服务更多的人？ 这事，充满了艺术。 中秋没有赏月，题图就用自己家的黄瓜花吧。 参考 李佶澳的博客</summary></entry><entry><title type="html">汇川技术（300124）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300124/" rel="alternate" type="text/html" title="汇川技术（300124）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-13T05:45:26+08:00</published><updated>2019-09-13T05:45:26+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-300124</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300124/">&lt;h2 id=&quot;1公司一般2个月公告获得补贴情况9月应公告7-8月的情况&quot;&gt;1.公司一般2个月公告获得补贴情况，9月应公告7-8月的情况…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1.公司一般2个月公告获得补贴情况，9月应公告7-8月的情况，这漏了么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.目前经营有什么意外情况么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.订单情况是否严重低于预期？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.有没有类似卡脖子或称断供这种情形出现？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！15号之前披露，这个不会忘记的。
虽然公司目前的经营存在压力，但还是在努力的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-12 21:45:26+00:00 回复 laofo  @2019-09-10 18:42:09+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;另外向特定对象增发这些拟增发对象是否原来就大量持有公司股份&quot;&gt;另外向特定对象增发，这些拟增发对象是否原来就大量持有公司股份…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;另外向特定对象增发，这些拟增发对象是否原来就大量持有公司股份？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！您是指配套融资对应的增发股份对象吗？目前该工作还在筹备中，需等拿到证监会批文后正式启动。公司会考虑包含现有股东在内的机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-12 21:48:55+00:00 回复 laofo  @2019-09-10 18:18:42+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;向特定对象发行募集流动资金这里的特定对象会是高管和大股东么&quot;&gt;向特定对象发行募集流动资金，这里的特定对象会是高管和大股东么…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;向特定对象发行募集流动资金，这里的特定对象会是高管和大股东么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！没有该意向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-12 21:56:20+00:00 回复 laofo  @2019-09-09 04:49:57+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新世界经济周期后会出现新产业革命把握好ai新材料新医疗&quot;&gt;新世界经济周期后会出现新产业革命，把握好AI、新材料、新医疗…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;新世界经济周期后会出现新产业革命，把握好AI、新材料、新医疗、新能源技术方向，为下一轮产业繁荣做好准备，争取领跑。——著名经济学家、国家发改委宏观经济研究员原副院长、研究员陈东琪 ​​​​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理层思考过汇川如何把握好AI时代的竟争么？感觉如果不跟上AI时代节奏，会落伍于时代的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！谢谢您的建议。公司在现有业务基础上去考虑结合，还是从整体解决方案竞争力角度来考虑的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-12 21:55:30+00:00 回复 laofo  @2019-09-05 00:52:16+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公司在8月27日针对机构投资者单独搞了交流活动而信息披露在&quot;&gt;公司在8月27日针对机构投资者单独搞了交流活动，而信息披露在…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公司在8月27日针对机构投资者单独搞了交流活动，而信息披露在8.30日，这种安排会导致信息不对等，对个人投资者不利，不利于调动个人投资者积极性。请公司允许个人和机构同时参与此类交流活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！交流活动均为券商组织。公司组织的投资者交流活动是会面向全体投资者的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 21:25:19+00:00 回复 来易  @2019-09-02 16:57:27+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国信通院8月30日消息三菱电机株式会社社长杉山武史中国&quot;&gt;中国信通院8月30日消息，三菱电机株式会社社长杉山武史、中国…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国信通院8月30日消息，三菱电机株式会社社长杉山武史、中国总代表富泽克行等一行六人访问中国信通院。中国信通院副院长何桂立出席会议并代表中国信通院与三菱电机签署业务合作协议，双方将在绿色制造智能化解决方案、示范系统构建等领域开展合作，由中国信通院泰尔终端实验室牵头，与三菱电机共同推动绿色制造先进理念的实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个三菱为啥不能换成汇川？汇川明明是国内工控龙头，也需要有信息通讯的合作伙伴啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！谢谢！公司也在积极寻找合作伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 21:30:01+00:00 回复 laofo  @2019-08-30 02:56:49+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如果工控新能源汽车都可以达到预期如朱总的双王战略可以实现&quot;&gt;如果工控新能源汽车都可以达到预期，如朱总的双王战略可以实现，…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果工控新能源汽车都可以达到预期，如朱总的双王战略可以实现，以中国的市场规模，汇川目前的价值绝对是倍低估了，还请建议一下朱总，可以适时出来增持了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好!好的，会转告您的建议的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 22:01:48+00:00 回复 laofo  @2019-08-29 19:27:27+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;399293创业板大型股指数今日3041点4月30日5月&quot;&gt;399293创业板大型股指数今日3041点，4月30日（5月…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;399293 创业板大型股指数 今日3041点，4月30日（5月1日毛衣纷争又升级）2925点，升幅4%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汇川技术         今日23.09元，4月30日24.98元，当前跌幅7.6%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这样的汇川股价，我认为也已经充分反映了市场的悲观情绪，汇川价格也是比较低的位置了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然已经不厌其烦地推荐汇川高管增持自家股份，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可宋总能分析一下到底是什么因素阻止了汇川高管和大股东增持股票呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好!会向管理层转达您的建议，谢谢您！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 22:37:10+00:00 回复 laofo  @2019-08-29 19:12:41+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2019世界人工智能大会将于8月29日-8月31日在上海浦江&quot;&gt;2019世界人工智能大会将于8月29日-8月31日在上海浦江…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2019世界人工智能大会将于8月29日-8月31日在上海浦江两岸正式拉开帷幕。一面展现国产芯片墙，芯片墙将展示国内外7家知名企业的10款新品，包括华为四款芯片产品：麒麟810、麒麟980、昇腾310、昇腾910。高通的骁龙855;地平线的“征程/旭日”系列芯片;依图科技的云端视觉AI芯片“求索”;平头哥的玄铁910;紫光展锐的“锐虎贲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我们不参加，但派员观摩也好，最好找找可能的合作伙伴啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！好的，谢谢建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 21:43:05+00:00 回复 laofo  @2019-08-29 16:50:35+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;半年报发布后会开机构的投资说明会么&quot;&gt;半年报发布后会开机构的投资说明会么？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;半年报发布后会开机构的投资说明会么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！受券商邀约，公司已经在半年报披露后召开电话会议，相关会议内容已经披露，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 22:42:29+00:00 回复 laofo  @2019-08-28 22:28:10+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上海莱士仍然亏损它的合并工作是否达到了公司当时的预期在机&quot;&gt;上海莱士仍然亏损，它的合并工作是否达到了公司当时的预期？在机…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;上海莱士仍然亏损，它的合并工作是否达到了公司当时的预期？ 在机械方面对汇川的帮助大么？ 未来还是准备替代日系的滚珠丝杠产品么？预计它什么时候可以转亏为盈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！您指的应该是公司的全资子公司上海莱恩。目前对于我们来讲，是要将精密加工这个能力打造好，目前还是练内功的阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 21:54:36+00:00 回复 laofo  @2019-08-28 22:27:04+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1特斯拉年底在上海出车对此公司会有紧迫感么2本人也计&quot;&gt;1.特斯拉年底在上海出车，对此公司会有紧迫感么？2.本人也计…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1.特斯拉年底在上海出车，对此公司会有紧迫感么？
2.本人也计划换车，除了威马这些新势力，汇川有在一线厂的定点车型（现售的或即将可售的）可推荐么？第一次买新能源车，希望有汇川驱动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！在新能源乘用车领域，国内市场持续放量，市场竞争日趋激烈。针对国内乘用车客户，公司以电控、电机、电源、动力总成产品为切入点，聚焦资源投入到核心客户和有价值的项目。2019年上半年，公司的电控、电机、电源等产品取得了多家主机厂数个车型的定点，部分车型有望在明年实现批量供货；针对国际乘用车客户，公司以电源、电控电机部件为突破口，利用中国供应链与快速响应优势，持续寻找国际客户项目合作机会。
关于公司已经获取的定点项目对应的品牌，因为整车厂要求的保密条款，暂无法披露具体品牌，抱歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 23:01:46+00:00 回复 laofo  @2019-08-28 21:02:07+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;希望公司能多与国外公司合作学习也能引进国外的高技术人员毕&quot;&gt;希望公司能多与国外公司合作学习，也能引进国外的高技术人员，毕…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;希望公司能多与国外公司合作学习，也能引进国外的高技术人员，毕竟与国外先进技术相比，我们还有不小的差距，取长补短加快缩短与世界先进技术的距离。同时加大对先进技术的研究开发投入的力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！您说得对，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-03 03:52:22+00:00 回复 cninfo601057  @2019-08-27 21:12:08+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;多家车企已对5g下的出行表现出极大兴趣近日奇瑞汽车将联合&quot;&gt;多家车企已对5G下的出行表现出极大兴趣。近日，奇瑞汽车将联合…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;多家车企已对5G下的出行表现出极大兴趣。近日，奇瑞汽车将联合中国电信、中国移动、中国联通、华为等11家企业在5G环境下的智能驾驶、智慧城市建设方面展开深度合作；首汽旗下的GoFun出行围绕“电动化、智能化、网联化、共享化”的“新四化”方向，推出了“共享出行+5G”的战略规划，为自动驾驶落地与出行市场融合提供新的路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止汽车，在工控领域汇川也需要5G的合作伙伴吧，华为不行找中兴，希望见行动&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！需要的，谢谢，如有应披露的信息公司会及时披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-02 23:19:21+00:00 回复 laofo  @2019-08-21 14:24:14+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;振华重工打造的世界最大2500吨坐底式海上风电安装平台全船贯&quot;&gt;振华重工打造的世界最大2500吨坐底式海上风电安装平台全船贯…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;振华重工打造的世界最大2500吨坐底式海上风电安装平台全船贯通。该项目综合工程承建能力居目前世界同类平台之首，建成后将成为世界上最大、也是最先进的坐底式海上风电安装平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;振华是汇川老客户，风电这两年汇川做得很红火，那么这个单子可以争取一下？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好！好的，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（汇川技术  @2019-09-03 03:15:04+00:00 回复 laofo  @2019-08-19 19:43:55+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="汇川技术" /><summary type="html">1.公司一般2个月公告获得补贴情况，9月应公告7-8月的情况… 1.公司一般2个月公告获得补贴情况，9月应公告7-8月的情况，这漏了么？ 2.目前经营有什么意外情况么？ 3.订单情况是否严重低于预期？ 4.有没有类似卡脖子或称断供这种情形出现？ 回复： 您好！15号之前披露，这个不会忘记的。 虽然公司目前的经营存在压力，但还是在努力的。 （汇川技术 @2019-09-12 21:45:26+00:00 回复 laofo @2019-09-10 18:42:09+00:00 ） 另外向特定对象增发，这些拟增发对象是否原来就大量持有公司股份… 另外向特定对象增发，这些拟增发对象是否原来就大量持有公司股份？ 回复： 您好！您是指配套融资对应的增发股份对象吗？目前该工作还在筹备中，需等拿到证监会批文后正式启动。公司会考虑包含现有股东在内的机构。 （汇川技术 @2019-09-12 21:48:55+00:00 回复 laofo @2019-09-10 18:18:42+00:00 ） 向特定对象发行募集流动资金，这里的特定对象会是高管和大股东么… 向特定对象发行募集流动资金，这里的特定对象会是高管和大股东么？ 回复： 您好！没有该意向。 （汇川技术 @2019-09-12 21:56:20+00:00 回复 laofo @2019-09-09 04:49:57+00:00 ） 新世界经济周期后会出现新产业革命，把握好AI、新材料、新医疗… 新世界经济周期后会出现新产业革命，把握好AI、新材料、新医疗、新能源技术方向，为下一轮产业繁荣做好准备，争取领跑。——著名经济学家、国家发改委宏观经济研究员原副院长、研究员陈东琪 ​​​​ 管理层思考过汇川如何把握好AI时代的竟争么？感觉如果不跟上AI时代节奏，会落伍于时代的。 回复： 您好！谢谢您的建议。公司在现有业务基础上去考虑结合，还是从整体解决方案竞争力角度来考虑的。 （汇川技术 @2019-09-12 21:55:30+00:00 回复 laofo @2019-09-05 00:52:16+00:00 ） 公司在8月27日针对机构投资者单独搞了交流活动，而信息披露在… 公司在8月27日针对机构投资者单独搞了交流活动，而信息披露在8.30日，这种安排会导致信息不对等，对个人投资者不利，不利于调动个人投资者积极性。请公司允许个人和机构同时参与此类交流活动。 回复： 您好！交流活动均为券商组织。公司组织的投资者交流活动是会面向全体投资者的。 （汇川技术 @2019-09-02 21:25:19+00:00 回复 来易 @2019-09-02 16:57:27+00:00 ） 中国信通院8月30日消息，三菱电机株式会社社长杉山武史、中国… 中国信通院8月30日消息，三菱电机株式会社社长杉山武史、中国总代表富泽克行等一行六人访问中国信通院。中国信通院副院长何桂立出席会议并代表中国信通院与三菱电机签署业务合作协议，双方将在绿色制造智能化解决方案、示范系统构建等领域开展合作，由中国信通院泰尔终端实验室牵头，与三菱电机共同推动绿色制造先进理念的实施。 这个三菱为啥不能换成汇川？汇川明明是国内工控龙头，也需要有信息通讯的合作伙伴啊！ 回复： 您好！谢谢！公司也在积极寻找合作伙伴。 （汇川技术 @2019-09-02 21:30:01+00:00 回复 laofo @2019-08-30 02:56:49+00:00 ） 如果工控新能源汽车都可以达到预期，如朱总的双王战略可以实现，… 如果工控新能源汽车都可以达到预期，如朱总的双王战略可以实现，以中国的市场规模，汇川目前的价值绝对是倍低估了，还请建议一下朱总，可以适时出来增持了。 回复： 您好!好的，会转告您的建议的。 （汇川技术 @2019-09-02 22:01:48+00:00 回复 laofo @2019-08-29 19:27:27+00:00 ） 399293创业板大型股指数今日3041点，4月30日（5月… 399293 创业板大型股指数 今日3041点，4月30日（5月1日毛衣纷争又升级）2925点，升幅4% 汇川技术 今日23.09元，4月30日24.98元，当前跌幅7.6% 对于这样的汇川股价，我认为也已经充分反映了市场的悲观情绪，汇川价格也是比较低的位置了 虽然已经不厌其烦地推荐汇川高管增持自家股份， 可宋总能分析一下到底是什么因素阻止了汇川高管和大股东增持股票呢？ 回复： 您好!会向管理层转达您的建议，谢谢您！ （汇川技术 @2019-09-02 22:37:10+00:00 回复 laofo @2019-08-29 19:12:41+00:00 ） 2019世界人工智能大会将于8月29日-8月31日在上海浦江… 2019世界人工智能大会将于8月29日-8月31日在上海浦江两岸正式拉开帷幕。一面展现国产芯片墙，芯片墙将展示国内外7家知名企业的10款新品，包括华为四款芯片产品：麒麟810、麒麟980、昇腾310、昇腾910。高通的骁龙855;地平线的“征程/旭日”系列芯片;依图科技的云端视觉AI芯片“求索”;平头哥的玄铁910;紫光展锐的“锐虎贲 虽然我们不参加，但派员观摩也好，最好找找可能的合作伙伴啊。 回复： 您好！好的，谢谢建议。 （汇川技术 @2019-09-02 21:43:05+00:00 回复 laofo @2019-08-29 16:50:35+00:00 ） 半年报发布后会开机构的投资说明会么？… 半年报发布后会开机构的投资说明会么？ 回复： 您好！受券商邀约，公司已经在半年报披露后召开电话会议，相关会议内容已经披露，谢谢！ （汇川技术 @2019-09-02 22:42:29+00:00 回复 laofo @2019-08-28 22:28:10+00:00 ） 上海莱士仍然亏损，它的合并工作是否达到了公司当时的预期？在机… 上海莱士仍然亏损，它的合并工作是否达到了公司当时的预期？ 在机械方面对汇川的帮助大么？ 未来还是准备替代日系的滚珠丝杠产品么？预计它什么时候可以转亏为盈 回复： 您好！您指的应该是公司的全资子公司上海莱恩。目前对于我们来讲，是要将精密加工这个能力打造好，目前还是练内功的阶段。 （汇川技术 @2019-09-02 21:54:36+00:00 回复 laofo @2019-08-28 22:27:04+00:00 ） 1.特斯拉年底在上海出车，对此公司会有紧迫感么？2.本人也计… 1.特斯拉年底在上海出车，对此公司会有紧迫感么？ 2.本人也计划换车，除了威马这些新势力，汇川有在一线厂的定点车型（现售的或即将可售的）可推荐么？第一次买新能源车，希望有汇川驱动。 回复： 您好！在新能源乘用车领域，国内市场持续放量，市场竞争日趋激烈。针对国内乘用车客户，公司以电控、电机、电源、动力总成产品为切入点，聚焦资源投入到核心客户和有价值的项目。2019年上半年，公司的电控、电机、电源等产品取得了多家主机厂数个车型的定点，部分车型有望在明年实现批量供货；针对国际乘用车客户，公司以电源、电控电机部件为突破口，利用中国供应链与快速响应优势，持续寻找国际客户项目合作机会。 关于公司已经获取的定点项目对应的品牌，因为整车厂要求的保密条款，暂无法披露具体品牌，抱歉。 （汇川技术 @2019-09-02 23:01:46+00:00 回复 laofo @2019-08-28 21:02:07+00:00 ） 希望公司能多与国外公司合作学习，也能引进国外的高技术人员，毕… 希望公司能多与国外公司合作学习，也能引进国外的高技术人员，毕竟与国外先进技术相比，我们还有不小的差距，取长补短加快缩短与世界先进技术的距离。同时加大对先进技术的研究开发投入的力度。 回复： 您好！您说得对，谢谢！ （汇川技术 @2019-09-03 03:52:22+00:00 回复 cninfo601057 @2019-08-27 21:12:08+00:00 ） 多家车企已对5G下的出行表现出极大兴趣。近日，奇瑞汽车将联合… 多家车企已对5G下的出行表现出极大兴趣。近日，奇瑞汽车将联合中国电信、中国移动、中国联通、华为等11家企业在5G环境下的智能驾驶、智慧城市建设方面展开深度合作；首汽旗下的GoFun出行围绕“电动化、智能化、网联化、共享化”的“新四化”方向，推出了“共享出行+5G”的战略规划，为自动驾驶落地与出行市场融合提供新的路径。 不止汽车，在工控领域汇川也需要5G的合作伙伴吧，华为不行找中兴，希望见行动 回复： 您好！需要的，谢谢，如有应披露的信息公司会及时披露。 （汇川技术 @2019-09-02 23:19:21+00:00 回复 laofo @2019-08-21 14:24:14+00:00 ） 振华重工打造的世界最大2500吨坐底式海上风电安装平台全船贯… 振华重工打造的世界最大2500吨坐底式海上风电安装平台全船贯通。该项目综合工程承建能力居目前世界同类平台之首，建成后将成为世界上最大、也是最先进的坐底式海上风电安装平台。 振华是汇川老客户，风电这两年汇川做得很红火，那么这个单子可以争取一下？ 回复： 您好！好的，谢谢！ （汇川技术 @2019-09-03 03:15:04+00:00 回复 laofo @2019-08-19 19:43:55+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">深南电路（002916）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/002916/" rel="alternate" type="text/html" title="深南电路（002916）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-13T01:46:44+08:00</published><updated>2019-09-13T01:46:44+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-002916</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/002916/">&lt;h2 id=&quot;尊敬的董秘你好请问一下深南有手机pcb么公司有没有类载板&quot;&gt;尊敬的董秘你好，请问一下深南有手机PCB么？公司有没有类载板…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;尊敬的董秘你好，请问一下深南有手机PCB么？公司有没有类载板技术和产品？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。公司生产的PCB产品主要面向企业级应用领域，比如通信（主要指无线基站、承载网、核心网等）、工控医疗、汽车电子等，这一类的客户通常对产品的稳定性及可靠性要求更高。目前公司较少涉及智能手机等消费类电子产品。谢谢您的关注。值此中秋佳节之际，在此也衷心恭祝各位投资者节日快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 17:46:44+00:00 回复 股市独行狩猎者  @2019-09-10 18:14:23+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公司是华为的金牌供应商还是核心供应商与中兴通讯有供货么&quot;&gt;公司是华为的金牌供应商还是核心供应商！与中兴通讯有供货么？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公司是华为的金牌供应商还是核心供应商！与中兴通讯有供货么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。公司已连续六年蝉联华为“金牌核心供应商”，并荣获中兴“2018年度全球最佳合作伙伴”奖项。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 04:17:08+00:00 回复 cninfo608812  @2019-09-10 06:32:56+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;贵公司目前营收如何三季报预收如何&quot;&gt;贵公司目前营收如何三季报预收如何…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;贵公司目前营收如何 三季报预收如何&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。关于业绩等重要信息，敬请您关注公司后续公告。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 04:16:33+00:00 回复 cninfo608812  @2019-09-10 01:41:32+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司3季报什么时候发预计咋样&quot;&gt;请问公司3季报什么时候发预计咋样…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司3季报什么时候发 预计咋样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。关于业绩等重要信息，敬请您关注公司后续公告。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 04:16:21+00:00 回复 cninfo608812  @2019-09-08 19:51:40+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;您好请问pcb需求大幅上升是因为5g建设原因吗谢谢&quot;&gt;您好，请问pcb需求大幅上升是因为5g建设原因吗？谢谢…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;您好，请问pcb需求大幅上升是因为5g建设原因吗？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。2019年上半年，公司PCB产品需求上升主要来自于通信、服务器等下游市场的需求增长，其中5G建设是带动需求增长的重要因素之一。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 04:16:10+00:00 回复 股市小新兵  @2019-09-06 20:57:35+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司产品是否应用于5g室分设备&quot;&gt;请问公司产品是否应用于5g室分设备？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司产品是否应用于5g室分设备？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。公司研发并生产制造的PCB产品在无线基站、承载网、核心网等方面均有应用。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-12 04:15:47+00:00 回复 zxzlzzzazqzx  @2019-09-03 20:42:33+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;像沪深其他几百家上市公司一样投资者把相关时点持股证明和身份&quot;&gt;像沪深其他几百家上市公司一样，投资者把相关时点持股证明和身份…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;像沪深其他几百家上市公司一样，投资者把相关时点持股证明和身份证 扫描发&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到你们邮箱。可以获知相关时点的股东人数吗？如果不能，请详细阐述理由，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。敬请您将资料发至公司邮箱，并拨打投资者电话0755-86095188联系相关工作人员。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-04 03:31:05+00:00 回复 深刚  @2019-09-03 09:07:02+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司今天公告的7013万元政府补助款有多少已在半年报中反&quot;&gt;请问公司今天公告的7013万元政府补助款有多少已在半年报中反…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司今天公告的7013万元政府补助款有多少已在半年报中反映？换句话说有多少是上半年收到并入账的，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。2019年1月1日至2019年9月2日，公司收到与收益相关的政府补助金额为7013万元，其中，上半年收到与收益相关的政府补助金额合计6137万元。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-04 03:31:41+00:00 回复 pinaster  @2019-09-02 06:10:03+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;董秘您好华为正式官宣将于9月19日发布最新力作华为mate&quot;&gt;董秘您好，华为正式官宣将于9月19日发布最新力作华为Mate…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;董秘您好，华为正式官宣将于9月19日发布最新力作华为Mate30，请问此次公司的产品是否供货华为Mate30？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。公司生产的PCB产品主要面向企业级应用领域，比如通信（主要指无线基站、承载网、核心网等）、工控医疗、汽车电子等，这一类的客户通常对产品的稳定性及可靠性要求更高。目前公司较少涉及智能手机等消费类电子产品。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-04 03:32:05+00:00 回复 周涨停1208  @2019-09-01 06:42:23+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司在产能方面是否为大规模5g基站建设做好了准备&quot;&gt;请问公司在产能方面是否为大规模5g基站建设做好了准备？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司在产能方面是否为大规模5g基站建设做好了准备？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。一方面，公司内部仍在持续进行产品结构调整、专业化产线改造，不断提升存量产能的生产效率和产出能力。另一方面，公司也在规划并有序推进新增产能建设，其中南通数通二期工厂建设已于2019年上半年启动。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-04 03:33:00+00:00 回复 zxzlzzzazqzx  @2019-08-29 19:02:02+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问华为公司的金牌供应商与核心供应商有哪些方面的区别&quot;&gt;请问，华为公司的金牌供应商与核心供应商有哪些方面的区别？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问，华为公司的金牌供应商与核心供应商有哪些方面的区别？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。核心供应商通常为客户供应商管理分类，金牌核心供应商通常为客户颁发的供应商相关奖项。谢谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（深南电路  @2019-09-04 03:33:37+00:00 回复 坚持到底9999  @2019-08-29 17:08:53+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="深南电路" /><summary type="html">尊敬的董秘你好，请问一下深南有手机PCB么？公司有没有类载板… 尊敬的董秘你好，请问一下深南有手机PCB么？公司有没有类载板技术和产品？谢谢 回复： 尊敬的投资者，您好。公司生产的PCB产品主要面向企业级应用领域，比如通信（主要指无线基站、承载网、核心网等）、工控医疗、汽车电子等，这一类的客户通常对产品的稳定性及可靠性要求更高。目前公司较少涉及智能手机等消费类电子产品。谢谢您的关注。值此中秋佳节之际，在此也衷心恭祝各位投资者节日快乐！ （深南电路 @2019-09-12 17:46:44+00:00 回复 股市独行狩猎者 @2019-09-10 18:14:23+00:00 ） 公司是华为的金牌供应商还是核心供应商！与中兴通讯有供货么？… 公司是华为的金牌供应商还是核心供应商！与中兴通讯有供货么？ 回复： 尊敬的投资者，您好。公司已连续六年蝉联华为“金牌核心供应商”，并荣获中兴“2018年度全球最佳合作伙伴”奖项。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-12 04:17:08+00:00 回复 cninfo608812 @2019-09-10 06:32:56+00:00 ） 贵公司目前营收如何三季报预收如何… 贵公司目前营收如何 三季报预收如何 回复： 尊敬的投资者，您好。关于业绩等重要信息，敬请您关注公司后续公告。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-12 04:16:33+00:00 回复 cninfo608812 @2019-09-10 01:41:32+00:00 ） 请问公司3季报什么时候发预计咋样… 请问公司3季报什么时候发 预计咋样 回复： 尊敬的投资者，您好。关于业绩等重要信息，敬请您关注公司后续公告。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-12 04:16:21+00:00 回复 cninfo608812 @2019-09-08 19:51:40+00:00 ） 您好，请问pcb需求大幅上升是因为5g建设原因吗？谢谢… 您好，请问pcb需求大幅上升是因为5g建设原因吗？谢谢 回复： 尊敬的投资者，您好。2019年上半年，公司PCB产品需求上升主要来自于通信、服务器等下游市场的需求增长，其中5G建设是带动需求增长的重要因素之一。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-12 04:16:10+00:00 回复 股市小新兵 @2019-09-06 20:57:35+00:00 ） 请问公司产品是否应用于5g室分设备？… 请问公司产品是否应用于5g室分设备？ 回复： 尊敬的投资者，您好。公司研发并生产制造的PCB产品在无线基站、承载网、核心网等方面均有应用。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-12 04:15:47+00:00 回复 zxzlzzzazqzx @2019-09-03 20:42:33+00:00 ） 像沪深其他几百家上市公司一样，投资者把相关时点持股证明和身份… 像沪深其他几百家上市公司一样，投资者把相关时点持股证明和身份证 扫描发 到你们邮箱。可以获知相关时点的股东人数吗？如果不能，请详细阐述理由， 谢谢 回复： 尊敬的投资者，您好。敬请您将资料发至公司邮箱，并拨打投资者电话0755-86095188联系相关工作人员。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-04 03:31:05+00:00 回复 深刚 @2019-09-03 09:07:02+00:00 ） 请问公司今天公告的7013万元政府补助款有多少已在半年报中反… 请问公司今天公告的7013万元政府补助款有多少已在半年报中反映？换句话说有多少是上半年收到并入账的，谢谢！ 回复： 尊敬的投资者，您好。2019年1月1日至2019年9月2日，公司收到与收益相关的政府补助金额为7013万元，其中，上半年收到与收益相关的政府补助金额合计6137万元。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-04 03:31:41+00:00 回复 pinaster @2019-09-02 06:10:03+00:00 ） 董秘您好，华为正式官宣将于9月19日发布最新力作华为Mate… 董秘您好，华为正式官宣将于9月19日发布最新力作华为Mate30，请问此次公司的产品是否供货华为Mate30？ 回复： 尊敬的投资者，您好。公司生产的PCB产品主要面向企业级应用领域，比如通信（主要指无线基站、承载网、核心网等）、工控医疗、汽车电子等，这一类的客户通常对产品的稳定性及可靠性要求更高。目前公司较少涉及智能手机等消费类电子产品。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-04 03:32:05+00:00 回复 周涨停1208 @2019-09-01 06:42:23+00:00 ） 请问公司在产能方面是否为大规模5g基站建设做好了准备？… 请问公司在产能方面是否为大规模5g基站建设做好了准备？ 回复： 尊敬的投资者，您好。一方面，公司内部仍在持续进行产品结构调整、专业化产线改造，不断提升存量产能的生产效率和产出能力。另一方面，公司也在规划并有序推进新增产能建设，其中南通数通二期工厂建设已于2019年上半年启动。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-04 03:33:00+00:00 回复 zxzlzzzazqzx @2019-08-29 19:02:02+00:00 ） 请问，华为公司的金牌供应商与核心供应商有哪些方面的区别？… 请问，华为公司的金牌供应商与核心供应商有哪些方面的区别？ 回复： 尊敬的投资者，您好。核心供应商通常为客户供应商管理分类，金牌核心供应商通常为客户颁发的供应商相关奖项。谢谢您的关注。 （深南电路 @2019-09-04 03:33:37+00:00 回复 坚持到底9999 @2019-08-29 17:08:53+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">辰安科技（300523）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300523/" rel="alternate" type="text/html" title="辰安科技（300523）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-13T01:37:26+08:00</published><updated>2019-09-13T01:37:26+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-300523</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300523/">&lt;h2 id=&quot;北京辰安科技股份有限公司副董事长总裁袁宏永与萨姆鲁克卡森纳&quot;&gt;北京辰安科技股份有限公司副董事长、总裁袁宏永与萨姆鲁克卡森纳…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;北京辰安科技股份有限公司副董事长、总裁袁宏永与萨姆鲁克卡森纳投资有限责任公司CEO Abdemmounov N.K共同签署了《北京辰安科技股份有限公司与萨姆鲁克-卡森纳投资有限责任公司谅解备忘录》。根据备忘录，双方将在哈萨克斯坦公共安全和工业安全领域开展系列合作。请问这个与多米尼加共和国的去年的备忘录相比。有区别吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，每个客户都需要量体裁衣。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-12 17:37:26+00:00 回复 大肥牛020  @2019-09-11 19:17:58+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;根据往年中哈企业家委员会会议经验会议中签约的项目平均体量在&quot;&gt;根据往年中哈企业家委员会会议经验，会议中签约的项目平均体量在…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;根据往年中哈企业家委员会会议经验，会议中签约的项目平均体量在3亿美元以上。（1）公司在会议上签署的备忘录，属于其他项目的附属合作意向，还是独立的合作意向？（2）哈方多为矿产、能源工业企业，与哈方合作是否以工业安全产品为主？（3）公司预期未来五年与哈方合作落地项目能否达到平均体量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，耕耘中，尚不知收获几何。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-12 17:39:02+00:00 回复 athlonyi  @2019-09-11 18:50:23+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;海关税收多了790850万美金的合同折一亿多人民币合同&quot;&gt;海关，税收多了790，850万美金的合同折一亿多人民币合同，…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;海关，税收多了790，850万美金的合同折一亿多人民币合同，超过了去年十亿营业收入的10%。是否应该大单公告表示一下?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，有关这两笔的交易已通过“关联交易暨重大合同进展公告”进行了披露，既是订单公告。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-12 17:47:12+00:00 回复 大肥牛020  @2019-09-11 16:42:29+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;最新一期的股东人数是多少&quot;&gt;最新一期的股东人数是多少？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最新一期的股东人数是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，股东人数已更新，请您前往“互动易-公司声音”查询。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 23:08:49+00:00 回复 trociz  @2019-09-10 04:01:02+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;吴董好辰源世纪余下股份减持即将到期至今没有战略投资者接盘&quot;&gt;吴董好！辰源世纪余下股份减持即将到期，至今没有战略投资者接盘…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;吴董好！辰源世纪余下股份减持即将到期，至今没有战略投资者接盘。既然无人问津，与其低三下四求人，不如放弃减持计划，踏踏实实把公司办好，是金子总会发光的，到时何愁卖不出去？今年科技股受到市场热捧，股价涨势如虹，唯独辰安例外，让辰安投资人失望至极。作为已经获得巨大回报的公司核心员工，与中小股东同在辰安一条船上，此时更应风物长宜放眼量，不单为自己的利益影响辰安的形象和长远发展，伤害中小股东利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，遵旨。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 01:41:18+00:00 回复 雨林1968  @2019-09-09 21:31:19+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;吴董好武汉江夏经投集团撤资武汉辰控是否是与辰安的合作不尽&quot;&gt;吴董好！武汉江夏经投集团撤资武汉辰控，是否是与辰安的合作不尽…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;吴董好！武汉江夏经投集团撤资武汉辰控，是否是与辰安的合作不尽如意或者发生了不可调和的矛盾? 关于正在招标的投资过亿元的武汉市江夏区城市安全顶目，辰安是否参与竞标? 中标的希望有多大?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，由于投资管理政策变化的原因撤资，合作一切正常。具体项目进展请等公告。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 01:42:00+00:00 回复 雨林1968  @2019-09-09 20:02:37+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;武汉江夏退出武汉辰控是否表示武汉项目进展不顺甚至无进展&quot;&gt;武汉江夏退出武汉辰控是否表示武汉项目进展不顺甚至无进展。…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;武汉江夏退出武汉辰控是否表示武汉项目进展不顺甚至无进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，无影响。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 01:42:48+00:00 回复 lily68888  @2019-09-09 19:46:29+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;记者从工信部网站获悉为了促进国家机关事业单位和大型企业及&quot;&gt;记者从工信部网站获悉，为了促进国家机关、事业单位和大型企业及…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;记者从工信部网站获悉，为了促进国家机关、事业单位和大型企业及时支付中小企业款项，维护中小企业合法权益，根据《中华人民共和国中小企业促进法》等法律，工业和信息化部起草了行政法规《及时支付中小企业款项管理办法（征求意见稿）》，明确规定国家机关、事业单位和大型企业从中小企业采购货物、工程、服务的，应当在30日内付款。请问辰安科技利大还是蔽大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，影响不大。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 01:43:50+00:00 回复 大肥牛020  @2019-09-09 19:23:26+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;等保20信息化数据炸裂自主可控三者对行业增量达千亿规模&quot;&gt;等保2.0+信息化数据炸裂+自主可控三者对行业增量达千亿规模…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;等保2.0+信息化数据炸裂+自主可控三者对行业增量达千亿规模，很恐怖，未来3年能做到30%的年复合增速，绝对上升周期行业。辰安科技可否分一杯羹？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，龟兔赛跑，不一定谁快；专注自己擅长的方向，努力前进。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-10 01:44:42+00:00 回复 大肥牛020  @2019-09-09 15:45:58+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;来自兄弟紫光集团的应收账款收回的时间是否比来自中电进出口的应&quot;&gt;来自兄弟紫光集团的应收账款收回的时间是否比来自中电进出口的应…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来自兄弟紫光集团的应收账款收回的时间是否比来自中电进出口的应收账款回收时间会快一点点？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，应该会快“一点点”。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-03 01:16:46+00:00 回复 大肥牛020  @2019-09-02 05:37:05+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1请问公司最新股东数2请问公司是否会为国庆阅兵保驾护航&quot;&gt;1，请问公司最新股东数。2，请问公司是否会为国庆阅兵保驾护航…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1，请问公司最新股东数。2，请问公司是否会为国庆阅兵保驾护航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，1、请刷“互动易—公司声音”；2、公司的客户会为国庆阅兵保驾护航。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-03 01:17:07+00:00 回复 lily68888  @2019-09-01 18:16:24+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;8月底的股东人数是多少&quot;&gt;8月底的股东人数是多少…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;8月底的股东人数是多少&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，请刷“互动易—公司声音”。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-03 01:18:33+00:00 回复 trociz  @2019-09-01 03:22:43+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;近日中信银行合肥分行向安哥拉财政部发放3556万美元出口买&quot;&gt;近日，中信银行合肥分行向安哥拉财政部发放3556万美元出口买…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;近日，中信银行合肥分行向安哥拉财政部发放3556万美元出口买方信贷，用于安哥拉综合税务系统与海关一体化系统两个项目的首笔提款。请问这部分款项是回款后才确认收入还是之前已经确认收入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，确认收入多在回款之前。买方信贷支出的资金，由总包方收取，公司只获得其中由公司也承建的部分资金。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-01 19:45:20+00:00 回复 格韵投资  @2019-08-31 22:47:36+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请教吴总海外合同签署是按照美元签还是按照人民币签如果按照&quot;&gt;请教吴总，海外合同签署是按照美元签还是按照人民币签？如果按照…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请教吴总，海外合同签署是按照美元签还是按照人民币签？如果按照美元那么问题是，汇率是按照签署合同即期汇率还是双方约定的远期？或者是按照结算当时的即期汇率？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，尊敬的投资者，按照结算时的即期汇率结算人民币。签约时，汇率大约是6.3~6.8。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（辰安科技  @2019-09-01 19:46:05+00:00 回复 GONG  @2019-08-31 19:01:53+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="辰安科技" /><summary type="html">北京辰安科技股份有限公司副董事长、总裁袁宏永与萨姆鲁克卡森纳… 北京辰安科技股份有限公司副董事长、总裁袁宏永与萨姆鲁克卡森纳投资有限责任公司CEO Abdemmounov N.K共同签署了《北京辰安科技股份有限公司与萨姆鲁克-卡森纳投资有限责任公司谅解备忘录》。根据备忘录，双方将在哈萨克斯坦公共安全和工业安全领域开展系列合作。请问这个与多米尼加共和国的去年的备忘录相比。有区别吗？ 回复： 您好，尊敬的投资者，每个客户都需要量体裁衣。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！ （辰安科技 @2019-09-12 17:37:26+00:00 回复 大肥牛020 @2019-09-11 19:17:58+00:00 ） 根据往年中哈企业家委员会会议经验，会议中签约的项目平均体量在… 根据往年中哈企业家委员会会议经验，会议中签约的项目平均体量在3亿美元以上。（1）公司在会议上签署的备忘录，属于其他项目的附属合作意向，还是独立的合作意向？（2）哈方多为矿产、能源工业企业，与哈方合作是否以工业安全产品为主？（3）公司预期未来五年与哈方合作落地项目能否达到平均体量？ 回复： 您好，尊敬的投资者，耕耘中，尚不知收获几何。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！ （辰安科技 @2019-09-12 17:39:02+00:00 回复 athlonyi @2019-09-11 18:50:23+00:00 ） 海关，税收多了790，850万美金的合同折一亿多人民币合同，… 海关，税收多了790，850万美金的合同折一亿多人民币合同，超过了去年十亿营业收入的10%。是否应该大单公告表示一下? 回复： 您好，尊敬的投资者，有关这两笔的交易已通过“关联交易暨重大合同进展公告”进行了披露，既是订单公告。感谢您的关注！春雷秋实，顺祝所有投资者幸福安康，中秋快乐！ （辰安科技 @2019-09-12 17:47:12+00:00 回复 大肥牛020 @2019-09-11 16:42:29+00:00 ） 最新一期的股东人数是多少？… 最新一期的股东人数是多少？ 回复： 您好，尊敬的投资者，股东人数已更新，请您前往“互动易-公司声音”查询。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 23:08:49+00:00 回复 trociz @2019-09-10 04:01:02+00:00 ） 吴董好！辰源世纪余下股份减持即将到期，至今没有战略投资者接盘… 吴董好！辰源世纪余下股份减持即将到期，至今没有战略投资者接盘。既然无人问津，与其低三下四求人，不如放弃减持计划，踏踏实实把公司办好，是金子总会发光的，到时何愁卖不出去？今年科技股受到市场热捧，股价涨势如虹，唯独辰安例外，让辰安投资人失望至极。作为已经获得巨大回报的公司核心员工，与中小股东同在辰安一条船上，此时更应风物长宜放眼量，不单为自己的利益影响辰安的形象和长远发展，伤害中小股东利益。 回复： 您好，尊敬的投资者，遵旨。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 01:41:18+00:00 回复 雨林1968 @2019-09-09 21:31:19+00:00 ） 吴董好！武汉江夏经投集团撤资武汉辰控，是否是与辰安的合作不尽… 吴董好！武汉江夏经投集团撤资武汉辰控，是否是与辰安的合作不尽如意或者发生了不可调和的矛盾? 关于正在招标的投资过亿元的武汉市江夏区城市安全顶目，辰安是否参与竞标? 中标的希望有多大? 回复： 您好，尊敬的投资者，由于投资管理政策变化的原因撤资，合作一切正常。具体项目进展请等公告。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 01:42:00+00:00 回复 雨林1968 @2019-09-09 20:02:37+00:00 ） 武汉江夏退出武汉辰控是否表示武汉项目进展不顺甚至无进展。… 武汉江夏退出武汉辰控是否表示武汉项目进展不顺甚至无进展。 回复： 您好，尊敬的投资者，无影响。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 01:42:48+00:00 回复 lily68888 @2019-09-09 19:46:29+00:00 ） 记者从工信部网站获悉，为了促进国家机关、事业单位和大型企业及… 记者从工信部网站获悉，为了促进国家机关、事业单位和大型企业及时支付中小企业款项，维护中小企业合法权益，根据《中华人民共和国中小企业促进法》等法律，工业和信息化部起草了行政法规《及时支付中小企业款项管理办法（征求意见稿）》，明确规定国家机关、事业单位和大型企业从中小企业采购货物、工程、服务的，应当在30日内付款。请问辰安科技利大还是蔽大？ 回复： 您好，尊敬的投资者，影响不大。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 01:43:50+00:00 回复 大肥牛020 @2019-09-09 19:23:26+00:00 ） 等保2.0+信息化数据炸裂+自主可控三者对行业增量达千亿规模… 等保2.0+信息化数据炸裂+自主可控三者对行业增量达千亿规模，很恐怖，未来3年能做到30%的年复合增速，绝对上升周期行业。辰安科技可否分一杯羹？ 回复： 您好，尊敬的投资者，龟兔赛跑，不一定谁快；专注自己擅长的方向，努力前进。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-10 01:44:42+00:00 回复 大肥牛020 @2019-09-09 15:45:58+00:00 ） 来自兄弟紫光集团的应收账款收回的时间是否比来自中电进出口的应… 来自兄弟紫光集团的应收账款收回的时间是否比来自中电进出口的应收账款回收时间会快一点点？ 回复： 您好，尊敬的投资者，应该会快“一点点”。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-03 01:16:46+00:00 回复 大肥牛020 @2019-09-02 05:37:05+00:00 ） 1，请问公司最新股东数。2，请问公司是否会为国庆阅兵保驾护航… 1，请问公司最新股东数。2，请问公司是否会为国庆阅兵保驾护航。 回复： 您好，尊敬的投资者，1、请刷“互动易—公司声音”；2、公司的客户会为国庆阅兵保驾护航。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-03 01:17:07+00:00 回复 lily68888 @2019-09-01 18:16:24+00:00 ） 8月底的股东人数是多少… 8月底的股东人数是多少 回复： 您好，尊敬的投资者，请刷“互动易—公司声音”。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-03 01:18:33+00:00 回复 trociz @2019-09-01 03:22:43+00:00 ） 近日，中信银行合肥分行向安哥拉财政部发放3556万美元出口买… 近日，中信银行合肥分行向安哥拉财政部发放3556万美元出口买方信贷，用于安哥拉综合税务系统与海关一体化系统两个项目的首笔提款。请问这部分款项是回款后才确认收入还是之前已经确认收入？ 回复： 您好，尊敬的投资者，确认收入多在回款之前。买方信贷支出的资金，由总包方收取，公司只获得其中由公司也承建的部分资金。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-01 19:45:20+00:00 回复 格韵投资 @2019-08-31 22:47:36+00:00 ） 请教吴总，海外合同签署是按照美元签还是按照人民币签？如果按照… 请教吴总，海外合同签署是按照美元签还是按照人民币签？如果按照美元那么问题是，汇率是按照签署合同即期汇率还是双方约定的远期？或者是按照结算当时的即期汇率？ 回复： 您好，尊敬的投资者，按照结算时的即期汇率结算人民币。签约时，汇率大约是6.3~6.8。感谢您的关注！ （辰安科技 @2019-09-01 19:46:05+00:00 回复 GONG @2019-08-31 19:01:53+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">本钢板材（000761）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/000761/" rel="alternate" type="text/html" title="本钢板材（000761）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-13T01:00:34+08:00</published><updated>2019-09-13T01:00:34+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-000761</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/000761/">&lt;h2 id=&quot;请问混改成功前贵公司的股价是不是不能超过净资产501元的&quot;&gt;请问混改成功前，贵公司的股价是不是不能超过净资产5.01元的…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问混改成功前，贵公司的股价是不是不能超过净资产5.01元的？若超过了是不是对混改方不利，从而会引起混改很难推行下去。还有股价会不会超过了净资产，资产评定时会有国有资产流失的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好，感谢您对本公司的关注。本钢集团混合所有制改革是在辽宁省委、省政府领导下，严格按照国家法律、法规、部门规章、制度、公司章程等有关规定进行的国有企业改革。在工作中做到以下三点：一是做到严格规范操作流程，进行清产核资、评估定价、转让交易、登记确权等国有产权流转程序。二是按照公开公平公正原则，严格履行国有资产登记、转让、清算、退出等程序和交易行为。通过产权、股权、证券市场发现和合理确定资产价格，发挥专业化中介机构作用，借助多种市场化定价手段，完善资产定价机制，实施信息公开，加强社会监督，防止出现内部人控制、利益输送造成国有资产流失。三是切实加强监管。在改革过程中，积极主动接受政府有关部门的监管。充分发挥第三方机构在清产核资、财务审计、资产定价、股权托管等方面的作用。进一步做好信息公开，自觉接受社会监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（本钢板材  @2019-09-12 17:00:34+00:00 回复 ljm686  @2019-09-11 19:27:33+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;董秘你好请问截止20190910贵公司股东总户数是多少&quot;&gt;董秘你好！请问截止20190910，贵公司股东总户数是多少？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;董秘你好！请问截止20190910，贵公司股东总户数是多少？A股和B股的股东户数分别为是多少？谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好，由于系统延迟的原因，目前无法提供9月10日的股东人数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（本钢板材  @2019-09-11 16:22:08+00:00 回复 irm1476768  @2019-09-10 23:15:19+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;你好根据本钢集团官网9月4日的本钢新闻板块公布本钢集团领&quot;&gt;你好，根据本钢集团官网9月4日的本钢新闻板块公布，本钢集团领…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;你好，根据本钢集团官网9月4日的本钢新闻板块公布，本钢集团领导班子已于8月14-19日在本钢基层介绍了混改推进情况和工作安排，为何上市公司本钢板材至今除了18年9月19日的公告，没有任何关于混改进度的公告？
如此操作符合上市公司的信息披露要求吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好。本钢板材严格按照国家和监管机构的有关法律法规、部门规章、规范性文件和公司章程的相关规定，按照真实、准确、完整、公平和及时性原则进行信息披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（本钢板材  @2019-09-05 16:15:27+00:00 回复 阿布我说  @2019-09-03 17:49:19+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;董秘您好请问截止到831公司的股东人数是多少&quot;&gt;董秘您好，请问截止到8.31公司的股东人数是多少？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;董秘您好，请问截止到8.31公司的股东人数是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，您好，感谢您对本公司的关注。截止8月末，公司A股股东33347人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（本钢板材  @2019-09-02 00:20:10+00:00 回复 irm1417885  @2019-09-01 21:21:30+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="本钢板材" /><summary type="html">请问混改成功前，贵公司的股价是不是不能超过净资产5.01元的… 请问混改成功前，贵公司的股价是不是不能超过净资产5.01元的？若超过了是不是对混改方不利，从而会引起混改很难推行下去。还有股价会不会超过了净资产，资产评定时会有国有资产流失的问题。 回复： 尊敬的投资者，您好，感谢您对本公司的关注。本钢集团混合所有制改革是在辽宁省委、省政府领导下，严格按照国家法律、法规、部门规章、制度、公司章程等有关规定进行的国有企业改革。在工作中做到以下三点：一是做到严格规范操作流程，进行清产核资、评估定价、转让交易、登记确权等国有产权流转程序。二是按照公开公平公正原则，严格履行国有资产登记、转让、清算、退出等程序和交易行为。通过产权、股权、证券市场发现和合理确定资产价格，发挥专业化中介机构作用，借助多种市场化定价手段，完善资产定价机制，实施信息公开，加强社会监督，防止出现内部人控制、利益输送造成国有资产流失。三是切实加强监管。在改革过程中，积极主动接受政府有关部门的监管。充分发挥第三方机构在清产核资、财务审计、资产定价、股权托管等方面的作用。进一步做好信息公开，自觉接受社会监督。 （本钢板材 @2019-09-12 17:00:34+00:00 回复 ljm686 @2019-09-11 19:27:33+00:00 ） 董秘你好！请问截止20190910，贵公司股东总户数是多少？… 董秘你好！请问截止20190910，贵公司股东总户数是多少？A股和B股的股东户数分别为是多少？谢谢。 回复： 尊敬的投资者，您好，由于系统延迟的原因，目前无法提供9月10日的股东人数。 （本钢板材 @2019-09-11 16:22:08+00:00 回复 irm1476768 @2019-09-10 23:15:19+00:00 ） 你好，根据本钢集团官网9月4日的本钢新闻板块公布，本钢集团领… 你好，根据本钢集团官网9月4日的本钢新闻板块公布，本钢集团领导班子已于8月14-19日在本钢基层介绍了混改推进情况和工作安排，为何上市公司本钢板材至今除了18年9月19日的公告，没有任何关于混改进度的公告？ 如此操作符合上市公司的信息披露要求吗？ 回复： 尊敬的投资者，您好。本钢板材严格按照国家和监管机构的有关法律法规、部门规章、规范性文件和公司章程的相关规定，按照真实、准确、完整、公平和及时性原则进行信息披露。 （本钢板材 @2019-09-05 16:15:27+00:00 回复 阿布我说 @2019-09-03 17:49:19+00:00 ） 董秘您好，请问截止到8.31公司的股东人数是多少？… 董秘您好，请问截止到8.31公司的股东人数是多少？ 回复： 尊敬的投资者，您好，感谢您对本公司的关注。截止8月末，公司A股股东33347人。 （本钢板材 @2019-09-02 00:20:10+00:00 回复 irm1417885 @2019-09-01 21:21:30+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">启迪环境（000826）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/000826/" rel="alternate" type="text/html" title="启迪环境（000826）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-13T00:15:50+08:00</published><updated>2019-09-13T00:15:50+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-000826</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/000826/">&lt;h2 id=&quot;请问截止9月10日收盘公司股东人数是多少谢谢&quot;&gt;请问截止9月10日收盘公司股东人数是多少，谢谢!…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问截止9月10日收盘公司股东人数是多少，谢谢!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，截止2019年9月10日，公司股东户数为59,747户，感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-12 16:15:50+00:00 回复 zugang  @2019-09-10 19:40:18+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司资源回收再利用是否涉及动力锂电池材料主要有哪些细分&quot;&gt;请问公司资源回收再利用是否涉及动力锂电池材料？主要有哪些细分…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司资源回收再利用是否涉及动力锂电池材料？主要有哪些细分材料实现批量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，公司再生资源业务暂不涉及动力锂电池材料，公司再生资源回收与利用业务以再生资源项目的投资与运营为主体，实体产业汇集了电子垃圾处置、报废汽车拆解及再制造、危险废物处置、产业园区运营、废塑料深加工、废轮胎深加工等。感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-12 16:15:36+00:00 回复 可爱的小猪  @2019-09-09 18:35:10+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问截止8月底公司股东人数是多少谢谢&quot;&gt;请问截止8月底公司股东人数是多少，谢谢!…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问截止8月底公司股东人数是多少，谢谢!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，截止2019年8月30日，公司股东户数为58,862户，感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-12 16:15:10+00:00 回复 zugang  @2019-09-05 00:30:40+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;针对公告2019年半年度报告提问2019中报第1&quot;&gt;##针对公告《2019年半年度报告》提问##2019中报第1…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;##针对公告《2019年半年度报告》提问##2019中报第155页披露其他应付款有超过1年以上账龄的款项中股权收购款138,467,689.47元,请向投资者说明该项股权收购款的构成情况？以及超过1年以上不能支付的具体原因，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，其他应付款中股权收购款为收购子公司剩余款项。感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-12 16:14:52+00:00 回复 种韭菜的农民  @2019-09-03 23:37:23+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司有资金回购么&quot;&gt;请问公司有资金回购么…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司有资金回购么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，公司回购事项正常进展中，公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-03 17:12:33+00:00 回复 傲龙堡无痕哥哥  @2019-09-02 19:13:50+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公司一直回复说按照计划进行回购但是几乎没有实质性的进展照&quot;&gt;公司一直回复说按照计划进行回购，但是几乎没有实质性的进展。照…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公司一直回复说按照计划进行回购，但是几乎没有实质性的进展。照目前进度，贵公司在后续可以进行回购操作的时间没几乎每日需要回购几千万。请问公司能按既定计划完成回购吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，公司回购事项正常进展中，截至2019年8月30日，公司通过回购专用证券账户，以集中竞价方式实施回购股份合计3,907,776股，占公司总股本的0.2732%，支付的总金额39,915,924.09元（含交易费用）。公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-03 17:12:21+00:00 回复 cninfo608410  @2019-09-02 18:11:44+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;贵公司一直回复回购股份正在正常进行中但是却看不到任何回购操&quot;&gt;贵公司一直回复回购股份正在正常进行中，但是却看不到任何回购操…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;贵公司一直回复回购股份正在正常进行中，但是却看不到任何回购操作？请问是公司资金链出现了问题吗？请拿出实际行动来进行回购操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者您好，公司回购事项正常进展中，截至2019年8月30日，公司通过回购专用证券账户，以集中竞价方式实施回购股份合计3,907,776股，占公司总股本的0.2732%，支付的总金额39,915,924.09元（含交易费用）。公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（启迪环境  @2019-09-03 17:12:08+00:00 回复 cninfo608410  @2019-08-29 23:11:58+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="启迪环境" /><summary type="html">请问截止9月10日收盘公司股东人数是多少，谢谢!… 请问截止9月10日收盘公司股东人数是多少，谢谢! 回复： 投资者您好，截止2019年9月10日，公司股东户数为59,747户，感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-12 16:15:50+00:00 回复 zugang @2019-09-10 19:40:18+00:00 ） 请问公司资源回收再利用是否涉及动力锂电池材料？主要有哪些细分… 请问公司资源回收再利用是否涉及动力锂电池材料？主要有哪些细分材料实现批量？ 回复： 投资者您好，公司再生资源业务暂不涉及动力锂电池材料，公司再生资源回收与利用业务以再生资源项目的投资与运营为主体，实体产业汇集了电子垃圾处置、报废汽车拆解及再制造、危险废物处置、产业园区运营、废塑料深加工、废轮胎深加工等。感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-12 16:15:36+00:00 回复 可爱的小猪 @2019-09-09 18:35:10+00:00 ） 请问截止8月底公司股东人数是多少，谢谢!… 请问截止8月底公司股东人数是多少，谢谢! 回复： 投资者您好，截止2019年8月30日，公司股东户数为58,862户，感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-12 16:15:10+00:00 回复 zugang @2019-09-05 00:30:40+00:00 ） ##针对公告《2019年半年度报告》提问##2019中报第1… ##针对公告《2019年半年度报告》提问##2019中报第155页披露其他应付款有超过1年以上账龄的款项中股权收购款138,467,689.47元,请向投资者说明该项股权收购款的构成情况？以及超过1年以上不能支付的具体原因，谢谢！ 回复： 投资者您好，其他应付款中股权收购款为收购子公司剩余款项。感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-12 16:14:52+00:00 回复 种韭菜的农民 @2019-09-03 23:37:23+00:00 ） 请问公司有资金回购么… 请问公司有资金回购么 回复： 投资者您好，公司回购事项正常进展中，公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-03 17:12:33+00:00 回复 傲龙堡无痕哥哥 @2019-09-02 19:13:50+00:00 ） 公司一直回复说按照计划进行回购，但是几乎没有实质性的进展。照… 公司一直回复说按照计划进行回购，但是几乎没有实质性的进展。照目前进度，贵公司在后续可以进行回购操作的时间没几乎每日需要回购几千万。请问公司能按既定计划完成回购吗？ 回复： 投资者您好，公司回购事项正常进展中，截至2019年8月30日，公司通过回购专用证券账户，以集中竞价方式实施回购股份合计3,907,776股，占公司总股本的0.2732%，支付的总金额39,915,924.09元（含交易费用）。公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-03 17:12:21+00:00 回复 cninfo608410 @2019-09-02 18:11:44+00:00 ） 贵公司一直回复回购股份正在正常进行中，但是却看不到任何回购操… 贵公司一直回复回购股份正在正常进行中，但是却看不到任何回购操作？请问是公司资金链出现了问题吗？请拿出实际行动来进行回购操作。 回复： 投资者您好，公司回购事项正常进展中，截至2019年8月30日，公司通过回购专用证券账户，以集中竞价方式实施回购股份合计3,907,776股，占公司总股本的0.2732%，支付的总金额39,915,924.09元（含交易费用）。公司后续将根据市场情况继续在回购期限内实施本次回购方案，并根据相关规定及时履行信息披露义务。感谢您的关注。 （启迪环境 @2019-09-03 17:12:08+00:00 回复 cninfo608410 @2019-08-29 23:11:58+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">胜利精密（002426）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/002426/" rel="alternate" type="text/html" title="胜利精密（002426）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-12T14:41:21+08:00</published><updated>2019-09-12T14:41:21+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-002426</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/002426/">&lt;h2 id=&quot;请问公司在物联网上有何建树谢谢截至今日股东人数是多少&quot;&gt;请问公司在物联网上有何建树？谢谢。截至今日，股东人数是多少？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司在物联网上有何建树？谢谢。截至今日，股东人数是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，公司将抓住机遇、专注主业，服务好智能制造与移动终端业务的核心客户。截至2019年9月10日，股东人数为9.6万。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-12 06:41:21+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-09 04:19:05+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问董秘贵司之前投入的3d玻璃为何大幅亏损对于如何改善有&quot;&gt;请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有无对策？华为，苹果，小米，oppo，三星都将开始推广5g手机，包括触摸屏，公司有没有好的发展机会呢？好的建议就是，类似于光刻机这种国内严重缺失的项目，就必须快狠准，走在国内的前端才有希望，否则就如3d玻璃，投入后一蹶不振，错过时机，您认为呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，3D盖板玻璃项目的产能尚未完全释放，故盈利未达预期。公司将紧抓5G通信技术带来的发展机遇，努力提升各项业务的盈利能力，感谢您的关注!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-12 06:40:56+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-09 00:35:48+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问董秘贵司之前投入的3d玻璃为何大幅亏损对于如何改善有-1&quot;&gt;请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有无对策？华为，苹果，小米，oppo，三星都将开始推广5g手机，包括触摸屏，公司有没有好的发展机会呢？好的建议就是，类似于光刻机这种国内严重缺失的项目，就必须快狠准，走在国内的前端才有希望，否则就如3d玻璃，投入后一蹶不振，错过时机，您认为呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，3D盖板玻璃项目的产能尚未完全释放，故盈利未达预期。公司将紧抓5G通信技术带来的发展机遇，努力提升各项业务的盈利能力，感谢您的关注!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-12 06:40:29+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-09 00:35:48+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务努力实践胜利&quot;&gt;公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利智造未来”战略目标，打造“为客户提供全方位高端制造支持”的科技服务型企业集团！移动终端不是南京德乐的业务吗？卖了以后业务在哪里？至于智能制造，只有10个多亿，业务怎样发展？战略引进或者购买相关光刻机资产才能救胜利。另外二级市场看，今天放巨量突破下降趋势，是不是有大的项目酝酿中！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，公司移动终端业务包括移动终端产品和移动终端服务。其中，移动终端服务业务由南京德乐开展，通过与移动通信企业合作，提供产品的线上线下导购、销售和售后等综合性渠道服务；移动终端产品涵括了精密结构件、AR减反射镀膜、玻璃盖板等不同材质的定制化结构件产品。智能制造业务为客户提供定制化的智能制造整体解决方案，专注于为客户提供集非标自动化设备、高精密检测设备、工业视觉系统、人机交互系统的工业互联网产品和服务。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-12 06:39:55+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-06 02:27:07+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司转让苏州捷力能实际增厚多少收益南京德乐转让怎么石&quot;&gt;请问公司转让苏州捷力，能实际增厚多少收益？南京德乐转让怎么石…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司转让苏州捷力，能实际增厚多少收益？南京德乐转让怎么石沉大海？和成都光单的光刻机项目合作进展如何，子公司5000万是否已经支付，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，苏州捷力股转交易或带来的收益目前无法估算，最终以母公司合并层面的经审计年度财报为准；关于南京德乐的重大资产重组项目，各中介机构的前期尽职调查工作已经基本完成，审计、法律及评估初稿已出具，后续工作正积极推进中；关于富强科技签署的光刻机合作项目，目前尚未支付款项。以上事项的具体进展，请以公司的信息披露为准。感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-06 02:18:57+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-05 08:24:36+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问和恩捷签订的转让协议获得转让款是准备转投5g光刻机&quot;&gt;请问和恩捷签订的转让协议，获得转让款是准备转投5g，光刻机，…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问和恩捷签订的转让协议，获得转让款是准备转投5g，光刻机，消费电子业务吗？另外南京德乐是公司主要的营业收入，100个亿，占比60以上。如果转让掉以后，公司的主营是什么？请董秘如实，详细回答，未来的方向集中在什么业务上？给广大投资者投资的信心！谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，苏州捷力股权转让款将有助于补充公司的流动性资金，帮助公司降低融资成本。公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利智造未来”战略目标，打造“为客户提供全方位高端制造支持”的科技服务型企业集团！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-06 02:18:02+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-05 03:35:26+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;为什么你们公司实控人还是在减持股份&quot;&gt;为什么你们公司实控人还是在减持股份…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;为什么你们公司实控人还是在减持股份&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，近日公司控股股东、实际控制人高玉根先生的减持行为属于被动减持，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-06 02:17:25+00:00 回复 拾荒版巴菲特  @2019-09-04 23:09:01+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;非常感谢董秘的补充公告从公告里看到产品还有用于医疗器械和航&quot;&gt;非常感谢董秘的补充公告，从公告里看到产品还有用于医疗器械和航…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;非常感谢董秘的补充公告，从公告里看到产品还有用于医疗器械和航天军工，能否详细说明具体是哪个客户，和具体什么产品吗？谢谢！董秘很给力。希望公司尽快通过光刻机增发项目，为中国科技尽全力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，因与客户的供货协议中涉及销售单价、供货量等商业保密条款，其他行业龙头客户的可披露信息请以公司已披露公告为准，感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-05 01:44:23+00:00 回复 不死鸟18  @2019-09-04 05:21:38+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;您好请问截止至2019年8月10日2019年8月20日&quot;&gt;您好。请问截止至2019年8月10日，2019年8月20日，…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;您好。请问截止至2019年8月10日，2019年8月20日，以及最近一期2019年8月31日的股东人数是多少。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，截至2019年8月10日、2019年8月20日、2019年8月30日，股东人数分别约为9.5万、9.6万、9.3万，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-05 01:43:46+00:00 回复 如意投资客  @2019-09-03 21:35:01+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司对第三季度5g测试业务有信心吗&quot;&gt;请问公司对第三季度5g测试业务有信心吗？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司对第三季度5g测试业务有信心吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，伴随5G通信技术产业化和商用化进程的加速发展，3C消费电子行业将迎来新一轮的重大发展机遇。公司将紧随行业的发展，专注发展智能制造和移动终端核心业务，感谢您的关注！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-05 01:43:24+00:00 回复 cninfo605281  @2019-09-02 22:14:19+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;半年报流动资产和流动负责与半年前一分不差请你们对股东负责啊&quot;&gt;半年报流动资产和流动负责与半年前一分不差，请你们对股东负责啊…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;半年报流动资产和流动负责与半年前一分不差，请你们对股东负责啊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，公司2019年半年度流动资产9,231,627,689.39元、流动负债8,682,005,943.85元；2018年度流动资产9,929,415,168.22元、流动负债9,568,610,711.39元。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-05 01:42:56+00:00 回复 cninfo453292  @2019-09-02 22:14:18+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;从最后财报上看业绩依然很差但也看到公司研发收入大幅增加1&quot;&gt;从最后财报上看，业绩依然很差，但也看到公司研发收入大幅增加1…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从最后财报上看，业绩依然很差，但也看到公司研发收入大幅增加1个亿，请问公司研发是哪一类项目？据我所知，非公开增发有时间性，没几个月了，公司准备放弃吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，研发费用的增加主要是由于公司加大智能制造业务的研发投入。非公开发行股票目前正在推进中，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-02 04:30:30+00:00 回复 不死鸟18  @2019-08-29 06:01:55+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司有无军工以及新能源车配件业务和特斯拉有什么合作吗&quot;&gt;请问公司有无军工以及新能源车配件业务，和特斯拉有什么合作吗？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司有无军工以及新能源车配件业务，和特斯拉有什么合作吗？另外，有什么打算如何切入半导体业务呢，有没有生产相关产品呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，我公司已实现为客户提供完整工艺流程的配套服务，包括生产线的自动化改造与提升，生产线和智能工厂的定制化设计、 软硬件定制和长期配套服务，智能制造业务已由3C 消费电子行业，拓展到汽车装备、医疗器械及航天军工等行业，在行业内树立了良好的品牌形象，获得了比亚迪、特斯拉等行业龙头客户的认可。半导体业务方面，公司光刻机项目正在推进过程中，进展情况请关注公司后续公告。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-02 04:30:14+00:00 回复 不死鸟18  @2019-08-27 07:19:07+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;世界数字经济大会9月6日至8日举办华为腾讯等确定参展请问公&quot;&gt;世界数字经济大会9月6日至8日举办华为腾讯等确定参展，请问公…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;世界数字经济大会9月6日至8日举办 华为腾讯等确定参展，请问公司会参展嘛？里面有智能制造馆，强烈建议去！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，感谢您的关注，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-02 04:29:37+00:00 回复 不死鸟18  @2019-08-26 16:17:14+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;能否介绍一下便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式&quot;&gt;能否介绍一下《便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式》…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;能否介绍一下《便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式》？该项目与华为小米等知名企业有无业务往来？对该项目的发展有什么计划？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;您好，我公司充分发挥自身的智能制造能力，打造出的“便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式”，2016 年入选工信部智能制造专项，成为华东地区第一条3C 行业智能制造示范线，2018年入选国家级智能制造试点示范项目,2019 年1 月5 日通过正式验收。该项目建成20 条国产化的数字化自动生产线，通过数字化智能制造系统的应用，实现了基于自动化调度的实时制造数据集成，以及全制造过程数据透明化，有效地改善生产效率、提高品质并降低了成本。智能工厂的建成、运行，及受到工信部等国家级专项的肯定与支持，充分体现了公司在提供智能制造整体解决方案上的行业领先综合实力。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（胜利精密  @2019-09-02 04:29:21+00:00 回复 可爱的小猪  @2019-08-25 17:43:16+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="胜利精密" /><summary type="html">请问公司在物联网上有何建树？谢谢。截至今日，股东人数是多少？… 请问公司在物联网上有何建树？谢谢。截至今日，股东人数是多少？ 回复： 您好，公司将抓住机遇、专注主业，服务好智能制造与移动终端业务的核心客户。截至2019年9月10日，股东人数为9.6万。感谢您的关注！ （胜利精密 @2019-09-12 06:41:21+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-09 04:19:05+00:00 ） 请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有… 请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有无对策？华为，苹果，小米，oppo，三星都将开始推广5g手机，包括触摸屏，公司有没有好的发展机会呢？好的建议就是，类似于光刻机这种国内严重缺失的项目，就必须快狠准，走在国内的前端才有希望，否则就如3d玻璃，投入后一蹶不振，错过时机，您认为呢？ 回复： 您好，3D盖板玻璃项目的产能尚未完全释放，故盈利未达预期。公司将紧抓5G通信技术带来的发展机遇，努力提升各项业务的盈利能力，感谢您的关注! （胜利精密 @2019-09-12 06:40:56+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-09 00:35:48+00:00 ） 请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有… 请问董秘，贵司之前投入的3D玻璃为何大幅亏损，对于如何改善有无对策？华为，苹果，小米，oppo，三星都将开始推广5g手机，包括触摸屏，公司有没有好的发展机会呢？好的建议就是，类似于光刻机这种国内严重缺失的项目，就必须快狠准，走在国内的前端才有希望，否则就如3d玻璃，投入后一蹶不振，错过时机，您认为呢？ 回复： 您好，3D盖板玻璃项目的产能尚未完全释放，故盈利未达预期。公司将紧抓5G通信技术带来的发展机遇，努力提升各项业务的盈利能力，感谢您的关注! （胜利精密 @2019-09-12 06:40:29+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-09 00:35:48+00:00 ） 公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利… 公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利智造未来”战略目标，打造“为客户提供全方位高端制造支持”的科技服务型企业集团！移动终端不是南京德乐的业务吗？卖了以后业务在哪里？至于智能制造，只有10个多亿，业务怎样发展？战略引进或者购买相关光刻机资产才能救胜利。另外二级市场看，今天放巨量突破下降趋势，是不是有大的项目酝酿中！ 回复： 您好，公司移动终端业务包括移动终端产品和移动终端服务。其中，移动终端服务业务由南京德乐开展，通过与移动通信企业合作，提供产品的线上线下导购、销售和售后等综合性渠道服务；移动终端产品涵括了精密结构件、AR减反射镀膜、玻璃盖板等不同材质的定制化结构件产品。智能制造业务为客户提供定制化的智能制造整体解决方案，专注于为客户提供集非标自动化设备、高精密检测设备、工业视觉系统、人机交互系统的工业互联网产品和服务。感谢您的关注！ （胜利精密 @2019-09-12 06:39:55+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-06 02:27:07+00:00 ） 请问公司转让苏州捷力，能实际增厚多少收益？南京德乐转让怎么石… 请问公司转让苏州捷力，能实际增厚多少收益？南京德乐转让怎么石沉大海？和成都光单的光刻机项目合作进展如何，子公司5000万是否已经支付，谢谢 回复： 您好，苏州捷力股转交易或带来的收益目前无法估算，最终以母公司合并层面的经审计年度财报为准；关于南京德乐的重大资产重组项目，各中介机构的前期尽职调查工作已经基本完成，审计、法律及评估初稿已出具，后续工作正积极推进中；关于富强科技签署的光刻机合作项目，目前尚未支付款项。以上事项的具体进展，请以公司的信息披露为准。感谢您的关注！ （胜利精密 @2019-09-06 02:18:57+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-05 08:24:36+00:00 ） 请问和恩捷签订的转让协议，获得转让款是准备转投5g，光刻机，… 请问和恩捷签订的转让协议，获得转让款是准备转投5g，光刻机，消费电子业务吗？另外南京德乐是公司主要的营业收入，100个亿，占比60以上。如果转让掉以后，公司的主营是什么？请董秘如实，详细回答，未来的方向集中在什么业务上？给广大投资者投资的信心！谢谢 回复： 您好，苏州捷力股权转让款将有助于补充公司的流动性资金，帮助公司降低融资成本。公司未来将专注发展智能制造和移动终端核心业务，努力实践“胜利智造未来”战略目标，打造“为客户提供全方位高端制造支持”的科技服务型企业集团！ （胜利精密 @2019-09-06 02:18:02+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-05 03:35:26+00:00 ） 为什么你们公司实控人还是在减持股份… 为什么你们公司实控人还是在减持股份 回复： 您好，近日公司控股股东、实际控制人高玉根先生的减持行为属于被动减持，谢谢！ （胜利精密 @2019-09-06 02:17:25+00:00 回复 拾荒版巴菲特 @2019-09-04 23:09:01+00:00 ） 非常感谢董秘的补充公告，从公告里看到产品还有用于医疗器械和航… 非常感谢董秘的补充公告，从公告里看到产品还有用于医疗器械和航天军工，能否详细说明具体是哪个客户，和具体什么产品吗？谢谢！董秘很给力。希望公司尽快通过光刻机增发项目，为中国科技尽全力。 回复： 您好，因与客户的供货协议中涉及销售单价、供货量等商业保密条款，其他行业龙头客户的可披露信息请以公司已披露公告为准，感谢您的关注！ （胜利精密 @2019-09-05 01:44:23+00:00 回复 不死鸟18 @2019-09-04 05:21:38+00:00 ） 您好。请问截止至2019年8月10日，2019年8月20日，… 您好。请问截止至2019年8月10日，2019年8月20日，以及最近一期2019年8月31日的股东人数是多少。谢谢！ 回复： 您好，截至2019年8月10日、2019年8月20日、2019年8月30日，股东人数分别约为9.5万、9.6万、9.3万，谢谢！ （胜利精密 @2019-09-05 01:43:46+00:00 回复 如意投资客 @2019-09-03 21:35:01+00:00 ） 请问公司对第三季度5g测试业务有信心吗？… 请问公司对第三季度5g测试业务有信心吗？ 回复： 您好，伴随5G通信技术产业化和商用化进程的加速发展，3C消费电子行业将迎来新一轮的重大发展机遇。公司将紧随行业的发展，专注发展智能制造和移动终端核心业务，感谢您的关注！ （胜利精密 @2019-09-05 01:43:24+00:00 回复 cninfo605281 @2019-09-02 22:14:19+00:00 ） 半年报流动资产和流动负责与半年前一分不差，请你们对股东负责啊… 半年报流动资产和流动负责与半年前一分不差，请你们对股东负责啊 回复： 您好，公司2019年半年度流动资产9,231,627,689.39元、流动负债8,682,005,943.85元；2018年度流动资产9,929,415,168.22元、流动负债9,568,610,711.39元。谢谢！ （胜利精密 @2019-09-05 01:42:56+00:00 回复 cninfo453292 @2019-09-02 22:14:18+00:00 ） 从最后财报上看，业绩依然很差，但也看到公司研发收入大幅增加1… 从最后财报上看，业绩依然很差，但也看到公司研发收入大幅增加1个亿，请问公司研发是哪一类项目？据我所知，非公开增发有时间性，没几个月了，公司准备放弃吗？ 回复： 您好，研发费用的增加主要是由于公司加大智能制造业务的研发投入。非公开发行股票目前正在推进中，谢谢！ （胜利精密 @2019-09-02 04:30:30+00:00 回复 不死鸟18 @2019-08-29 06:01:55+00:00 ） 请问公司有无军工以及新能源车配件业务，和特斯拉有什么合作吗？… 请问公司有无军工以及新能源车配件业务，和特斯拉有什么合作吗？另外，有什么打算如何切入半导体业务呢，有没有生产相关产品呢？ 回复： 您好，我公司已实现为客户提供完整工艺流程的配套服务，包括生产线的自动化改造与提升，生产线和智能工厂的定制化设计、 软硬件定制和长期配套服务，智能制造业务已由3C 消费电子行业，拓展到汽车装备、医疗器械及航天军工等行业，在行业内树立了良好的品牌形象，获得了比亚迪、特斯拉等行业龙头客户的认可。半导体业务方面，公司光刻机项目正在推进过程中，进展情况请关注公司后续公告。谢谢！ （胜利精密 @2019-09-02 04:30:14+00:00 回复 不死鸟18 @2019-08-27 07:19:07+00:00 ） 世界数字经济大会9月6日至8日举办华为腾讯等确定参展，请问公… 世界数字经济大会9月6日至8日举办 华为腾讯等确定参展，请问公司会参展嘛？里面有智能制造馆，强烈建议去！ 回复： 您好，感谢您的关注，谢谢！ （胜利精密 @2019-09-02 04:29:37+00:00 回复 不死鸟18 @2019-08-26 16:17:14+00:00 ） 能否介绍一下《便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式》… 能否介绍一下《便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式》？该项目与华为小米等知名企业有无业务往来？对该项目的发展有什么计划？ 回复： 您好，我公司充分发挥自身的智能制造能力，打造出的“便携式电子产品结构模组精密加工智能制造新模式”，2016 年入选工信部智能制造专项，成为华东地区第一条3C 行业智能制造示范线，2018年入选国家级智能制造试点示范项目,2019 年1 月5 日通过正式验收。该项目建成20 条国产化的数字化自动生产线，通过数字化智能制造系统的应用，实现了基于自动化调度的实时制造数据集成，以及全制造过程数据透明化，有效地改善生产效率、提高品质并降低了成本。智能工厂的建成、运行，及受到工信部等国家级专项的肯定与支持，充分体现了公司在提供智能制造整体解决方案上的行业领先综合实力。谢谢！ （胜利精密 @2019-09-02 04:29:21+00:00 回复 可爱的小猪 @2019-08-25 17:43:16+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">德方纳米（300769）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300769/" rel="alternate" type="text/html" title="德方纳米（300769）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-12T14:27:22+08:00</published><updated>2019-09-12T14:27:22+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-300769</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300769/">&lt;h2 id=&quot;董秘您好首先谢谢您一贯的耐心回答有两个问题第一贵公&quot;&gt;董秘，您好，首先谢谢您一贯的耐心回答。有两个问题，第一，贵公…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;董秘，您好，首先谢谢您一贯的耐心回答。
有两个问题，第一，贵公司产品有没有向5g基站类公司销售？
第二个，公司产能利用情况如何
谢谢您的耐心回复，祝生活愉快&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、我们产品卖给电池厂，电池厂生产的电池用于动力和储能。储能包括基站，基站包括5G基站。但我现在暂无法层层取得证据并逐一查清，也就无法明确告诉你，我们产品是否最终用于5G基站。不过呢，理论上，磷酸铁锂在5G基站上潜力很大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、产能利用率，我无法告诉你确切的数据，但工厂整体排班充分。半年报里面关于上半年销量的说明（P13 “第四节 经营情况讨论与分析”之第二段），是同比增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中秋节快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（德方纳米  @2019-09-12 06:27:22+00:00 回复 irm1711997  @2019-09-09 04:25:32+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问董秘王老去世对公司生产经营有多大影响新的董事会何时&quot;&gt;请问董秘，王老去世，对公司生产经营有多大影响？新的董事会何时…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问董秘，王老去世，对公司生产经营有多大影响？新的董事会何时履职？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、老兵不死，老兵也不会凋零，老兵是我们的灯塔，老兵是我们的基准线，我们走在老兵的延长线上。作为一个组织，我们新陈代谢，而且我们力争永葆青春。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、新董事已上任，详见最近的股东大会决议公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中秋节快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（德方纳米  @2019-09-12 06:16:31+00:00 回复 股市牛市菜市  @2019-09-05 23:41:25+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问比亚迪还是公司的客户吗还有合作吗&quot;&gt;请问比亚迪还是公司的客户吗？还有合作吗？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问比亚迪还是公司的客户吗？还有合作吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请查阅公司的招股书，谢谢，中秋节快乐！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（德方纳米  @2019-09-12 06:10:25+00:00 回复 irm1690080  @2019-09-03 19:38:00+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;公司是全国纳米技术标准化技术委员会tc279委员单位负&quot;&gt;公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，负…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，负责全国纳米储能技术标准的规划，是深圳市市级工程实验室“深圳纳米电极材料工程实验室”依托单位？网传属实？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，也是深圳市市级工程实验室“深圳纳米电极材料工程实验室”依托单位，这个信息在我们招股书里面披露过，属实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（德方纳米  @2019-09-06 00:13:16+00:00 回复 一位小散户  @2019-08-28 22:17:48+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;同宁德时代合作哪方面的&quot;&gt;同宁德时代合作哪方面的…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;同宁德时代合作哪方面的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拟合资设立子公司，首期规划年产磷酸铁锂1万吨，具体见本年度5月13日披露的《关于签署合资经营协议的公告》（公告编号：2019-013）。烦请移步巨潮网，下载审阅，以补互动易管窥之不足。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（德方纳米  @2019-09-06 00:18:56+00:00 回复 一位小散户  @2019-08-28 22:16:20+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="德方纳米" /><summary type="html">董秘，您好，首先谢谢您一贯的耐心回答。有两个问题，第一，贵公… 董秘，您好，首先谢谢您一贯的耐心回答。 有两个问题，第一，贵公司产品有没有向5g基站类公司销售？ 第二个，公司产能利用情况如何 谢谢您的耐心回复，祝生活愉快 回复： 1、我们产品卖给电池厂，电池厂生产的电池用于动力和储能。储能包括基站，基站包括5G基站。但我现在暂无法层层取得证据并逐一查清，也就无法明确告诉你，我们产品是否最终用于5G基站。不过呢，理论上，磷酸铁锂在5G基站上潜力很大。 2、产能利用率，我无法告诉你确切的数据，但工厂整体排班充分。半年报里面关于上半年销量的说明（P13 “第四节 经营情况讨论与分析”之第二段），是同比增长。 中秋节快乐！ （德方纳米 @2019-09-12 06:27:22+00:00 回复 irm1711997 @2019-09-09 04:25:32+00:00 ） 请问董秘，王老去世，对公司生产经营有多大影响？新的董事会何时… 请问董秘，王老去世，对公司生产经营有多大影响？新的董事会何时履职？ 回复： 1、老兵不死，老兵也不会凋零，老兵是我们的灯塔，老兵是我们的基准线，我们走在老兵的延长线上。作为一个组织，我们新陈代谢，而且我们力争永葆青春。 2、新董事已上任，详见最近的股东大会决议公告。 中秋节快乐！ （德方纳米 @2019-09-12 06:16:31+00:00 回复 股市牛市菜市 @2019-09-05 23:41:25+00:00 ） 请问比亚迪还是公司的客户吗？还有合作吗？… 请问比亚迪还是公司的客户吗？还有合作吗？ 回复： 请查阅公司的招股书，谢谢，中秋节快乐！ （德方纳米 @2019-09-12 06:10:25+00:00 回复 irm1690080 @2019-09-03 19:38:00+00:00 ） 公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，负… 公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，负责全国纳米储能技术标准的规划，是深圳市市级工程实验室“深圳纳米电极材料工程实验室”依托单位？网传属实？ 回复： 公司是全国纳米技术标准化技术委员会（TC279）委员单位，也是深圳市市级工程实验室“深圳纳米电极材料工程实验室”依托单位，这个信息在我们招股书里面披露过，属实。 （德方纳米 @2019-09-06 00:13:16+00:00 回复 一位小散户 @2019-08-28 22:17:48+00:00 ） 同宁德时代合作哪方面的… 同宁德时代合作哪方面的 回复： 拟合资设立子公司，首期规划年产磷酸铁锂1万吨，具体见本年度5月13日披露的《关于签署合资经营协议的公告》（公告编号：2019-013）。烦请移步巨潮网，下载审阅，以补互动易管窥之不足。谢谢！ （德方纳米 @2019-09-06 00:18:56+00:00 回复 一位小散户 @2019-08-28 22:16:20+00:00 ）</summary></entry><entry><title type="html">永福股份（300712）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录</title><link href="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300712/" rel="alternate" type="text/html" title="永福股份（300712）- 深交所互动易投资者互动平台董秘问答全收录" /><published>2019-09-12T13:40:30+08:00</published><updated>2019-09-12T13:40:30+08:00</updated><id>https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/sz-300712</id><content type="html" xml:base="https://www.lijiaocn.com/money/stock/sz/300712/">&lt;h2 id=&quot;请问董秘贵公司是否涉及到一带一路建设目前具体有参与哪些项&quot;&gt;请问董秘：贵公司是否涉及到一带一路建设？目前具体有参与哪些项…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问董秘：贵公司是否涉及到一带一路建设？目前具体有参与哪些项目的建设？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司紧跟国家政策导向，积极参与“一带一路”建设，海外业务遍及东南亚、非洲、中东等十几个国家。公司依托“一带一路”政策，聚焦东南亚电力市场，2019年上半年，公司完成了越南平顺省涵剑社49MW地面光伏项目EPC总承包项目和菲律宾ECOPARK ENERGY OF VALENZUELA CORP.20.69MW并网光伏电站总承包项目的建设。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-12 05:40:30+00:00 回复 cninfo613664  @2019-09-12 03:43:18+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何&quot;&gt;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。请您参考上一条问题回复。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-09 18:07:06+00:00 回复 irm1716643  @2019-09-09 04:00:02+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何-1&quot;&gt;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司始终紧随新一代能源革命的发展方向和技术前沿，通过产学研合作主动开展储能技术、柔性直流技术、智慧海上风电技术、智慧能源技术、泛在电力物联网、综合能源技术等关键技术研究，打造创新研发技术团队。陆续开展了风/光/储能、微能源网、泛在电力物联网“三站合一”变电站、园区综合能源、智慧城市等相关的项目前期开发和示范应用，具备泛在电力物联网、综合能源和智慧能源等相关项目集成技术能力。今后公司将在智能电网、智慧海上风电、泛在电力物联网、综合能源和智慧能源等方面持续加大研发投入，储备和研发泛在电力物联网等新一代能源革命关键技术。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-09 18:05:39+00:00 回复 cninfo613385  @2019-09-09 03:57:15+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;您好请部贵公司最近有新接业务却未见公告的吗&quot;&gt;您好，请部贵公司最近有新接业务却未见公告的吗？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;您好，请部贵公司最近有新接业务却未见公告的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司目前不存在应披露而未披露重大项目，您可以关注公司微信公众号或公司官网了解公司动态。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-09 01:43:44+00:00 回复 可爱的小猪  @2019-09-08 21:39:25+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司在5g领域的项目进展情况如何有无新的投入和方向&quot;&gt;请问公司在5g领域的项目进展情况如何？有无新的投入和方向？…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司在5g领域的项目进展情况如何？有无新的投入和方向？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司于今年6月和高校联合开展基于5G的电力无线网络相关技术研究，目前具体工作正按计划有序推进。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-09 01:43:20+00:00 回复 irm1714522  @2019-09-08 19:36:31+00:00 ）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;请问公司在5g领域的项目紧张如何有无新的投入和方向&quot;&gt;请问公司在5G领域的项目紧张如何？有无新的投入和方向…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;请问公司在5G领域的项目紧张如何？有无新的投入和方向&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回复&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司于今年6月和高校联合开展基于5G的电力无线网络相关技术研究，目前具体工作正按计划有序推进。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（永福股份  @2019-09-09 01:42:59+00:00 回复 cninfo613353  @2019-09-08 19:24:14+00:00 ）&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="永福股份" /><summary type="html">请问董秘：贵公司是否涉及到一带一路建设？目前具体有参与哪些项… 请问董秘：贵公司是否涉及到一带一路建设？目前具体有参与哪些项目的建设？ 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司紧跟国家政策导向，积极参与“一带一路”建设，海外业务遍及东南亚、非洲、中东等十几个国家。公司依托“一带一路”政策，聚焦东南亚电力市场，2019年上半年，公司完成了越南平顺省涵剑社49MW地面光伏项目EPC总承包项目和菲律宾ECOPARK ENERGY OF VALENZUELA CORP.20.69MW并网光伏电站总承包项目的建设。谢谢！ （永福股份 @2019-09-12 05:40:30+00:00 回复 cninfo613664 @2019-09-12 03:43:18+00:00 ） 请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？… 请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？ 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。请您参考上一条问题回复。谢谢！ （永福股份 @2019-09-09 18:07:06+00:00 回复 irm1716643 @2019-09-09 04:00:02+00:00 ） 请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？… 请问公司目前在电力物联网方面的布局进展如何？ 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司始终紧随新一代能源革命的发展方向和技术前沿，通过产学研合作主动开展储能技术、柔性直流技术、智慧海上风电技术、智慧能源技术、泛在电力物联网、综合能源技术等关键技术研究，打造创新研发技术团队。陆续开展了风/光/储能、微能源网、泛在电力物联网“三站合一”变电站、园区综合能源、智慧城市等相关的项目前期开发和示范应用，具备泛在电力物联网、综合能源和智慧能源等相关项目集成技术能力。今后公司将在智能电网、智慧海上风电、泛在电力物联网、综合能源和智慧能源等方面持续加大研发投入，储备和研发泛在电力物联网等新一代能源革命关键技术。谢谢！ （永福股份 @2019-09-09 18:05:39+00:00 回复 cninfo613385 @2019-09-09 03:57:15+00:00 ） 您好，请部贵公司最近有新接业务却未见公告的吗？… 您好，请部贵公司最近有新接业务却未见公告的吗？ 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司目前不存在应披露而未披露重大项目，您可以关注公司微信公众号或公司官网了解公司动态。谢谢！ （永福股份 @2019-09-09 01:43:44+00:00 回复 可爱的小猪 @2019-09-08 21:39:25+00:00 ） 请问公司在5g领域的项目进展情况如何？有无新的投入和方向？… 请问公司在5g领域的项目进展情况如何？有无新的投入和方向？ 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司于今年6月和高校联合开展基于5G的电力无线网络相关技术研究，目前具体工作正按计划有序推进。谢谢！ （永福股份 @2019-09-09 01:43:20+00:00 回复 irm1714522 @2019-09-08 19:36:31+00:00 ） 请问公司在5G领域的项目紧张如何？有无新的投入和方向… 请问公司在5G领域的项目紧张如何？有无新的投入和方向 回复： 尊敬的投资者，感谢您对公司的关注与支持。公司于今年6月和高校联合开展基于5G的电力无线网络相关技术研究，目前具体工作正按计划有序推进。谢谢！ （永福股份 @2019-09-09 01:42:59+00:00 回复 cninfo613353 @2019-09-08 19:24:14+00:00 ）</summary></entry></feed>